致富月供港股美股 （9）

CREDIT:渡巴整理左月供美股常見Q&A, Thomas再補充

以下金錢單位全為美金，除非另外注明
CS電話: ‪25009199‬
環球股票熱線：25009290 （晚上美股有問題攪幫手）
APP: 致富通CHIEF TRADER (港股/美股/基金/月供)<-主要用這個
Speed (國際期貨/股票期權)
SP TRADER(港期/指數期權)

美股月供日: 每月第15個港股交易日之美股時段:
截數日: 需更改供款額、股票組合或終止計劃，須於每月第15個港股交易日‪下午2時正前通過「致富通」流動應用程式提交申請，2時後提交之申請將於下一個月處理。即是‬只要在月供日‪下午兩時‬前改便可，可以改股、目標、金額，甚至暫停都得，總之兩點前
APP USER MANUAL:

Thomas私人教學：終於整埋個致富通交易教學，實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

致富通教學-交易篇

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用browser 開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出18min.其中有些俾有個人資料遮了，應不影響教學。

之前的教學：

支援功能篇

報價資訊篇

參考資料:
官方FAQ: ‪

港股月供資料在月供Post都有，可參考月供post頭

[月供股票] 2020年4月(6) 問定唔問 睇完#1先好問

—-

背景篇:
Q1: 有乜著數?
A:
1）網上申請月供美股於2022年12月31日前每隻每月供款額首$1000免佣(其後收取0.15%(不設最低收費)，買入不需交易徵費及其他收費)，免存倉費，免平台費，收取股息費會收最少1美金手續費(美國證券需徵收30％股息稅，將於派發時自動預扣，部份股票/ETF會於一定時後由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶)

2）31/12前網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON,射貨COUPON,

3）月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

4）送一個月美股串流報價，之後每手動交易一單送一個月

5）新推出「環球密密trade子帳戶」，網上交易最低收USD3.88佣金，如果是Day trade最低收USD1.88

Q2:有邊隻可以供?‬
‪A:現時港股300+，美股有100+隻

Q3:最少供幾多?‬
A:美股最少可供USD$100，以$50為倍數，隻數不限‬，港股最少供HK$500

Q4:買美股有咩保障?
A:
1. 「獨立會計師每天覆核制度」
致富委託獨立會計師每日公正中立專業地覆核客戶寄存資產(包括存款及股票)，確定客戶資產已按法例規定的客戶信託方式妥善存放於認可機構。

2. 「投資者賠償基金」
致富的客戶賬戶受到投資者賠償基金的保護，每位帳戶持有人保障上限為50萬港元。投資者證券戶口內的現金(包括各種貨幣，唯必須與購買或售賣證券有關)會受到投資者賠償基金的保障。就交易產品而言，投資者賠償基金僅保障在香港交易所交易買賣的產品(包括通過互聯互通安排下的北向證券)。
有關投資者賠償基金詳情，請瀏覽以下網站：

3. 「證券投資者保障公司」(SIPC)
「證券投資者保障公司」是一間非牟利的會員公司。「證券投資者保障公司」為其會員的客戶提供保障，倘若客戶因該等會員在財政上的失誤而蒙受損受，可向「證券投資者保障公司」提出申索。索償額最高為50萬美元，其中以現金支付的賠償最高為25萬美元。另外，部份美國結算公司會為其客戶購買SIPC額外保險。
有關「證券投資者保障公司」詳情，請瀏覽以下網站：

致富的美股業務會同時應用多間券商以確保交易穩定，唯非所有券商為「證券投資者保障公司」的直接會員，亦非所有結算公司會購買SIPC額外保險。基於商業考量，不便透露詳細的美股持倉分佈及美國券商。

致富明白部份客戶對SIPC保障具有較大的要求，現已為客戶提供「全受SIPC保障美股子賬戶服務」，客戶可按其需要加開「SIPC美股子賬戶」，並將持有的美股存放於該子賬戶內以全面地受到SIPC的保障。
「全受SIPC保障的美股子賬戶服務」的收費模式及操作會與現行美股賬戶不同，詳情請參考網頁。

戶口篇:

Q5:點開戶口?
A:可以分行開或網上開

如只想月供美股，可以只開第一第四個，所有戶口都沒有不動戶費用，稅務編號如是香港人便是身份證號,留意香港居民不可用護照開戶，要有主帳戶才可加開「密密trade子帳戶」或「SIPC子帳戶」

‪31/12‬前有網上開戶COUPON,推薦開戶COUPON(都是介紹人同開戶者都有coupon),網上射貨有COUPON,4月-12月月供美股客戶的手動交易會有佣金回贈

Q6:網上開同分行開有咩唔同?
A:網上開=未解鎖:由於指引規定客戶要由綁定戶口轉數，所以每次入錢都要提供cap圖(eg轉數紙、網銀screen)證明是否從綁定戶口入數，核對要些時間,不能用PPS, FPS QR code, bill payment等,仍可以用EBANKING普通FPS,但就要在開戶時綁定的銀行轉數及要提供轉數證明，開戶要入10000綁定（之後可提走），現在已出了SDDA直接扣帳授權,可以授權在App授權綁定開戶提供的銀行戶口，再在app直接轉帳，網上開戶都可用。
分行開=解左鎖:
- 只需轉些零頭(eg$10000.46)再用APP報數，如果不是撞數，一般不用cap圖
- 可用不能提供入數證明的方法(eg PPS, FPS QR code, bill payment等)，不用報數
- 可用任何本人的銀行戶口轉數/入支票後再報數
-都可以用SDDA（最建議用）
* 分行開戶不用轉入10000綁定銀行
報數易: ‪

Q7: 咁點解鎖?
A:（1）去分行/總行做一次見證簽署，有關以上證監要求的綁定會取消,可WALK IN
（2）叫CS俾份解鎖FORM,填好連同一張一萬元支票寄回
其實有了SDDA不解鎖影響亦不大

Q8: 點解美股要開保證金(孖展)賬戶 (以上幅圖第四個)?
A:由於美國的現金戶口有day trade rule的限制而孖展戶口沒有，所以美國券商要求我們開孖展

Q9: 啱啱網上申請咗開戶，一般要等幾耐先知成唔成功?
A:如交齊資料一般一兩日內開到，如不齊會有同事打來，如急用可打去cs問吓是否資料有誤

Q10: 我已有港股戶口，點開美股戶口? 點開美股子帳戶？
A:可在app加開 (全部服務->賬戶->新增更改賬戶服務)，亦可在此加開子帳戶

Q11: 戶口登入名稱係乜？
A:正常新戶口登入名稱是P（現金戶口）或M(保證金戶口）字頭,登入後可自己改
如果是密密trade子帳戶是MQ字頭，SIPC子帳戶則是MP字頭

Q12: 如果唔想拎住身份證自拍嘅話 係咪得分行先開到戶口？
A: 三個方法：
1）可以上網下載份開戶表填好，連同身分證、地址證明及一張一萬元以上戶口本人的支票寄來。
2）可以上網下載份開戶表填好叫會計師、律師、銀行經理簽見證，連同見證人卡片、戶主身分證、地址證明寄來。
3）去分行或總行開戶

Q13: 想問開户口有冇最低存款要求？
A: 沒有,網上開戶的10000你可以開完戶自已提走

Q14: 月供倉同普通正股買賣是同一個倉？
A: 只有主帳戶才可做月供，如果你平時交易同月供都用主帳戶便是同一含倉，如你開了子帳戶，亦可分開用主帳戶月供及用子帳戶平時交易。

Q15: 有冇即時報價?
A: 美股已有，送一個月免費，之後每手動交易一單送一個月，平時則是延遲15分鐘，港股有免費即時點擊報價，如要串流每月有1388佣金會送。

Q16: 開了美股戶口但用不到、內轉不到錢？
A: 第一日開後，由於要等後台系統更新資料，第一日會用不到或做不到內轉或申請不到月供，試下等到下一日中午通常都等，都唔得可打去CS問。

Q17: 是否開了戶沒有用是沒有收費？
A: 帳戶沒有不動戶費用、沒有最低存款要求、沒有存倉費，如果客戶持貨有公司行動，過戶費要俾，收股息0.3%Min 15

出入錢篇:
Q18: 可唔可以直接用港幣月供美股?
A:會在美股戶口扣錢(美金)，記得不要放錯美金入港股戶口或放錯港元入環球股票戶口 你可以
1. 自己銀行唱左美金入致富美金銀行帳戶，留意跨出款及入款銀行轉帳銀行可能有收費
2. 入港元去致富，內部轉帳或貨幣兌換（用致富通APP)去美股戶口時轉為美金 (下午3-6暫停內轉)
3. 入港元去環球帳戶，remarks說明是轉美金 戶口號碼:  同時記得入完報數上載入數紙:

Q19: 網上理財入美金係點搞，應該揀「第三者轉帳」再登記返致富落常用收款人定係「繳費帳單」?
A:美金以第三者轉帳入，留意如是網上開戶而未有綁定美金戶口，直接入美金後CS可能會要求提供帳戶證明是用綁定戶口入錢，所以如直接入美金或提美金，請抽時間解鎖，或者確實你用來綁定的戶口同一戶口號可以做晒港元美元

Q20: 入港元，內轉美金匯率幾多? 有冇手續費?
A:可在APP內睇，資金管理-->內部轉帳/貨幣兌換-->見到個rate合適—>選存入環球證券戶口，據知Rate同銀行差不多，沒有兌換手續費

Q21: 直接入美金(現金)去致富得唔得?
A:因為有AML考慮，公司不收現金，要經銀行轉帳，請存入銀行再轉過來,未解鎖的記得用綁定銀行戶口轉

Q22: 可唔可以每個月入港紙去致富，自動幫我港紙轉美金?
A:暫時未有自動轉，呢個係未來發展的方向

Q23: 我驚唔記得入錢，點算好？
A: 1.可以係PPS set每月轉港元去致富(要解鎖先)，但未有自動轉美金 PPS教學:  2.每月供前兩日都會有push message/EMAIL提示 3.直接轉幾個月錢，幾個月轉一次
4. 如倉內有優質股，系統會自動用按倉及持有的美金及新加坡幣總計的購買力買貨,你可以在交易日後一日入回資金不會計息

Q24: 只在CITIBANK有戶口想轉錢來
A: 在Citibank ebanking用FPS轉數再cap個screen俾我地
內容要有
轉帳reference no
客銀行戶口號
金額
轉來致富戶口
另外，需要請客人在銀行資料補充文件的欄位內上載該戶口結單，以核實銀行戶口號碼和帳戶持有人身份

Q25: 想問下存款需時幾耐???
A: 如果用SDDA即時見數7*24，如果已解鎖用PPS online/ FPS QR code會即秒見到，如果用報數易又有上存入數紙，基本交易日5-10分鐘會反映到，如果半小時不見數建議打去CS問下
SDDA:

FPS QR code教學:

Q26: 如果將致富D錢 提款 番去銀行又需時多久呢?
A: 港元提款截數是‪13:00‬，如果是HSBC, HS, BOC, CH會即日‪下午5時前提到（但當然如銀行系統出事便會遲一日），如是其他銀行會入支票，銀行要一日時間兌現。‬
美股提款截數‪13:00‬，如是沒有美元戶口提港元會跟港股做法，如是提美金會出支票。

Q27: 點拎番戶口D美金?

A:解鎖後可以在全部服務-->賬戶(更改資料)-->貨幣(記得選美元)，加了你提錢便可提美金，但留意美金是支票出，要遲一日才用到,如未解鎖可去分行一次過加戶口及解鎖 如有登記美金銀行戶口，可在APP提外幣出來。你亦可以打去‪25009180 24‬小時提存話音系統做外幣提款或者打去CS ‪25009119‬/收市打去交易熱線‪25009118/‬開戶分行都得

Q28: 沽了美股幾時可提錢或轉回港股戶口?
A: 由於美股港股都是T+2交收，所以沽了貨的錢要兩個交易日後才可提出或內轉。如果趕住買野而美金未轉得切，可考慮打電話交易先，不過留意個收費同網上不同。

Q29: 我想問如果美金兌港幣 匯率係7.76/7.73
咁我兌15000港紙做美金
一出一入係咪會少咗450港紙
當你15000唱為美金之後即刻轉回做港元，少了的便是一出一入匯價差

Ans:
唱美金
HKD15000/7.76=>USD1932.98

唱回港元
USD1932.98*7.73=>HKD14942.01

即是輸了58港元匯價，冇450咁多,個戶價在App外匯兌換你輸入金額後會有出

Q30: 可否存入港元買美股，待交收時才兌換美金？

Ans: 環球股票戶口的購買力以該帳戶內的所有貨幣（港元、美元、新加坡幣等）的等值美元作計算，即代表客戶可於交易日香港時間下午六時後把港股帳戶的現金結餘內部轉帳存港元至環球股票戶口，存入後則環球股票戶口購買力將相應提升，客戶可以增加之購買力先發出指示，待成交後兩個交易日內轉為美金交收，如當日未有成交則可於港股時段再內部轉帳至港股戶口交易港股，減少貨幣兌換的機會。如客戶購入美股後同日沽出，則只需交收其中差額。

美股月供股票篇:
Q31: 假設一股係150美金咁我set每月供160 咁多左個10蚊會點？
A:多了的10元會留在戶口，你可以提走或下次交易用，如果你供160但股價多於160便當月會停供

Q32: 係咪可以做碎股? 0.1股?
A:暫時不可以，第日有會做

Q33: 暫停月供或戶口不夠錢沒有供有冇收費?
A: 供不到沒收費,

Q34: 如果股價升了供不到一股，會否累積下月夾埋供？
A: 不夠一股不會買，不會累積供款額，但錢會保留在戶口。

Q35: 現在優惠是2022年12月31日前的月供都免佣，會否第日完優惠後收好貴?
A: 就算美股月供最後轉回要收費，我都想收平過2.8，再加貴些機會不大，另外會爭取再延免佣。

Q36: 無想供既美股, 點做好?
A:可以email比cs, 如果有幾個客都有興趣會加之後再通知你,在連登不定期舉行的月供美股名單中投票

Q37: 月供個目標股數是一個月目標定成個PLAN目標?
A: 是成個PLAN的目標，例如你想每月供$500，供夠200股便停，你便SET目標為200股。

1）每次月供的申請及目標是獨立的，例如我第一次月供目標是1000股，完成後，再新申請時目標2000股，是不會理會你手上持倉而新計月供2000股

2）如未完成成個計劃時改目標，是以最新為準，例如本來目標1000股，月供了800股後把目標改為2000股，由於是同一條申請，會繼續供到2000停，而不是叠加800+2000。

3）如有射貨，沽了部分等，不確實仲有幾多夠一手，建議取消了個月供再新申請再設定目標。例如月供了300股，射入了200，又沽了30股，個倉現有470股，咁你想最後持有1000股，建議你取消個plan之後新申請時設定目標為1000-470=530。

Q38: 如果我想每月只供指定股數可不可以?
A: 月供美股是按金額計的，如果你想月供一股，例如你想供隻大約$150的股票，你可以設定月供$170，目標你可以不設，你到時月供日戶口最少要有$170購買力（唔夠不會幫你供），如當日股價是170內會幫你買一股，買完餘了的錢會留在戶口。但如果月供日股價升到180，咁便不會幫你買了。

呢個方法你要自己睇住股價，如果真係升到180你要人手改大個供款，當然你可以設定月供200，咁只要股價在100.1以上，200以下都會是買一股，不過戶口要放$200在內。

如果你設定了供款是170，就算戶口有3000都只會幫你取170來供，但如你戶口不夠錢而你戶口有可按倉的貨，會用按倉購買力幫你買（即是用了孖展），咁你記得要入回錢否則會計息。

Q39: 如果我SET目標是一股，咁會點?
A: 如set了目標是一股之類，咁供完一股個PLAN會停，第二個月不會幫你再供，其實個目標是說成個月供計劃你想供幾多股，主要是俾港股用費事供完出碎股，美股基本上不用SET,到你不想供時入APP接暫停/取消

Q40: 月供緊,系統內暫停同中止有乜分別?
A: 暫停你可以過一輪再繼續,咁個平均價會繼續計,中止後如再開新申請供同一只股,平均價都是分開計。

Q41: 我想供隻每股$950的股票但每月只可供$200，可以點?
A: 你想供一隻股但又不夠錢供一股，例如隻股股價$950，但你每月只預供$200，咁你咁set月供$1000，自己自律每月入200入戶口，咁頭4個月戶口不夠1000扣不到數會自動停供（沒有手續費），到第5個月你夠1000便會幫你供，假設股價不變都是950，多了的50會留在戶口，再儲多5個月戶口便有1050又再買一股，之後淨100，如此類推.

Q42: 美股有冇得月供兩次?
A: 整完美股Fractional share會考慮

Q43: 如果在月供買股那一刻股價升高過供款，是否便不會買?
A: 是,所以預鬆些錢，餘數會留在戶口

Q44: 月供美股戶口點計扣錢？

Ans: 2:00扣數時不會理股價，會因應你供款額扣起，如扣不到便不會買。晚上買貨時如供款低於一股股價都不會買。

例如供Voo股價311，你供500但戶口只有400，咁過不到扣數那關都供不到。

例如供Voo股價311，你供300而戶口有400，咁會日間扣了數但晚上買不到。

遲啲如整到fractional share便可以買不足一股

美股篇:
Q45: 射入美股有冇收費
A: 美股射貨是DTC指示,射入沒有收費，射出有收費，射入可APP做

Q46: 我要射倉入致富，點搞? 點收費？
A:在APP揀存入證券，存入致富沒有收費，但其他行家射出點收你要問清楚31/12/2020前有射貨COUPON()

Q47: 有無計搞到美股退稅？
A:香港人係要俾30%稅，其他護照要再諗諗，其實要用獨立戶口做才可安排到，要看你持貨派息是否多，否則美國券商收費及你要申報的成本可能都不少, 部份股票/ETF/ETN會於一定時後自動由美國券商退回稅俾除淨時持貨客戶

Q48: 手動佣金收費?
A:網上交易佣金 每股 USD$0.015 (最低10) + 沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),4月-12月月供美股會有手動交易回贈每單4美金，上限100，咁即是月供巴最低收$6

如果是用舊收費(0.15%, MIN$18)，可以打去CS或分行錄音改為新收費，新舊各有各好，要看你買的股價及數量，如果量多的細價股是舊plan抵。

另外新增了環球密密trade子帳戶，每股 USD$0.02 (最低3.88），沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),如果是Day trade 最低收1.88

再另外有個SIPC子帳戶，是按成交金額計，Min 12

Q49: 月供淨左現金利息如何?
A:暫時美金結餘利息0.001%，10000港元等值才起計

Q50: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

Q51: 美股有沒有市前及市後交易時段?
A: 有，系統選全時段，夏令支持美股開市前3小時及後2小時，冬令支持美股開市前4小時及後2小時。

Q52: 美股有沒有止蝕盤?
A: 有，留意止蝕不包市前市後時段。另外留意止蝕盤由美國券商負責mon價，如出不到盤他們不會負責，請不要百份百依賴

Q53: 我想問下美股孖展d息點計？

A: 假設我今晚買左一股Tesla ，-370 ，我月尾再入番現金，要俾幾多息？
如果欠370美金，每日要俾370*7.75%/365=0.078，兩日後交收到月尾當有15日，即是15*0.078=1.18美金

Q54: 咩情況下會斬倉？

A: 你的欠款多於可按倉值好多

例如你以370買了10股TSLA，貨值370*10=3700，戶口欠了370，由於TSLA可按倉30%，即是TSLA跌到122一股便會call margin要你補錢或沽上貨

按倉值122*10股*30%=366 <結欠370=會call

再跌，例如股價再跌70*10股*30%=210<結欠370便可能會斬

仲有例如TSLA停牌2日會不計按倉，仲仲有如股價急波動都會減按倉%例如由30%改為20%都會影響到。

簡單來說是TSLA值不值錢會影響按倉%及按倉值，呢個數會用來對比你的結欠，如果按倉值少於結欠會call,如果有資不抵債的可能便會斬，一般斬前會有電郵sms及電話通知，但如跌得太急可能都通知不切，所以客戶自己有責任睇住。

Q55: 美股有冇市價盤

A: 美股由於不是好似港股咁的一個交易所而係有十幾個交易所，間間的價都有些差異，你正常落一條盤會跳好多間交易所看那間成你條交易，如果你落低少少最差都是成交不到或者都在你所限價格內成交，但如果你落市價便即是在市場直沽，很多時見到個成交價比你見到個報價機價差，特別是成交不多的股。

就好似你去街市買橙，有些3元隻，有些3.5，有些4元隻，你走入去話唔使睇價買10隻，好彩咁買到3元，不好彩便買到$4，所以我地傾話都冇放俾客用，寧願客睇到報價較低高少少買好過。

Q56: 你好啊郭董，想問下有關新子賬戶嘅問題, 環球密密trade個收費有兩個，一個係一般交易一個係即日交易，點先叫做即日交易？
同埋係咪有本身主賬戶都開得唔使好似港股噉要介紹人先得

A: 要先有主帳戶，再因應你的需求來加開子帳戶，優點各有不同

例如你想要交易佣金平些又不介意SIPC便用密密trade交易
例如你想有全面SIPC保障就加開SIPC子帳戶
例如你只想要月供不做其他交易，便只用主帳戶便可。

不用介紹人，只要19/10起有主帳戶便可在App新增帳戶

即日交易即是day trade

例如你買10股， Min charge會收3.88
如你同日買10股沽10股，買及賣的min charge便各是1.88

但如是買10股沽6股，由於有4股不是day trade,買10股便會收3.88min, 沽便收1.88min

月供港股篇:

Q57: 港股月供目標設定有乜用? 是否Set了便不會有碎股?
A: 例如每股股價是$9，每手是500股，咁你月供$1000，即是每月有111股，如果你不設定目標，你5個月後會有555股，咁咪突了55股碎股，但如你設定500股為目標，到500會自動停，咁你到第五個月只會幫你買56，到供完不會有碎股。  當然，你可以不設目標，到差不多夠數不再供時、你把目標訂為每手的倍數，可能供多兩三期便夠數完成又不會有碎股。

Q58: 想供的不在港股月供名單，可否加?
A: 電郵或打俾CS，通常不是太少成交的都會即時加

Q59: 想問下，今日月供，但股票價位一日有上有落，係用咩機制決定，今日幾時或幾多點真正入到股(成功交易)？
A: 以同事買入那刻的價錢便是你們結單的價錢，因為買的貨量不多，不可能做到全日分幾次買取平均價。以今日港股月供為例，同事對好數約‪10:30‬便開始逐隻買，通常是由細號買起，由於有碎股要攪耐些，通常買到‪11:30‬便買完，幾點買到你隻股便是那時個價，之後對多次數便分派俾所有客再出SMS，由於要對數所以會比買入時間遲一兩小時才出sms.

如果有隻股只有你供，你會見到市場成交紀錄有你買的股數及價錢。我們的機制是時間到便直接買入，買到乜價便乜價，看彩數，不會排隊買入，更不會食價。

Q60: 不太明港股月供首一萬免佣意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免佣，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供晒300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收佣金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的佣金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

Q61: 新手想問月供港股，一個月供一次同供兩次比較，有咩分別／好處？

Ans: 當你有1000可以供一次1000或兩次500

兩次好處是：更加平均個買入價，減少撞啱是高位的機會，例如股價月初是50，月尾是45，咁你平均了是47.5，但你集中一次便要看運仔

壞處是：雖然免佣，但由於有些交易雜費有最低收費，有些費用會俾了兩次，你預供兩次使費會貴5-6元左右，供1000或10000都是差5-6。
另外由於每次是round down做一股買，假設股價相同，你一次過供1000會少些機會因round down而少買一股.

Q62: 咁其實我借用月供戶口買股票，全部買少過10000蚊，未可以免曬所以手續費？而派息又唔收錢，咁未全free

Ans: 呢條FAQ可能幫到你，不過借用月供買股，你會限死某一日，個價又不確定我哋何時買，如果你們買10000傭金都只是$10，可能一個價位已喺度。最重要係你有冇去月供post看月供劇本？如果你有看你未必會咁諗。另外派息是有收費，港股收股息金額0.3%min 15,美股收股息金額0.2%minusd1

Q63: 不太明港股月供首一萬免傭意思
A:即是每次供款每隻股票首一萬元供款免傭，客戶只需支付交易雜費。

舉個例子，我哋每月有兩次月供港股，有300+股票可以供，理論上客戶可以供曬300隻，每月供2次，每隻股供10000，即是約供600萬，我哋都不會收傭金。

以供1000港元為例交易所雜費6.08，你可以去個App的傭金計算機打你機供的金額，出來的數你只看雜費部分

港股篇:
Q64: 密密Trade同普通收費有乜分別? 那個抵些
A: 密密Trade收0.1%，沒有最低收費，沒有合單，普通收費0.0675%，最低收40，4個價位合單

例子:
如果我以$8000一注分12注入同股票
如果是普通收費，你分12次入每同一股票，每注是4個價位以內，（例如是1，0.99，0.98，0.97）咁即是8000*12*0.0675%=64.8。會合併計佣金及交易費用
但如你12注是不同價位(例如0.88-1每個價位一注)，咁12個價會分做3張單，每單收40最低佣，即是120
如果你用密密trade,便只是金額乘0.1%=$8一單，你做12單便96。

所以相同交易金額有時都難說那個抵些，簡單是每注40000以內是密密Trade抵，例如你手動只買$3000，咁只收$3佣金，亦沒有平台費，

Q65: 港股想轉用密密trade點做？
A: 如果是網上開戶你打去CS或投資策略部會有一次機會改變，如是以前分行開的客，要介紹到一個新客才可以轉，詳情打去分行或CS問。

或者你可以用呢條link gen個code 介紹你朋友開，之後再通知CS你介紹了誰後轉密密trade

Q66: 港股收股票有沒有收費? 可否以股代息？
A: 股息的0.3%,最少收$15以股代息收費一樣，如你的股票有以代息便會在派息前俾你在App選，以股代息後尾數不會再收最低收費。

已出了股息再投資計劃，都是免費的

Q67: 郭董，請問致富app 買入股票，確認頁面有個“預設買盤成交後沽出”選項，係咩意思？

A: 呢個功能我超鍾意用。有時工作忙，可爭取到即日鮮的機會。

類似循環盤的先買後沽功能，例如你排$1買入，之後校成交後沽出選5格，咁你$1買盤成交後會自動幫你排沽1.05，咁咪又不用自已mon又可以增加即日鮮機會，呢個係循環盤的簡化版，留意如果校了此功能便不能改盤，如要改價要取消再落過新單。

循環盤教學：
用先買後沽功能掛個入盤，到成交後會自動幫你掛個沽盤，咁如果股價升回上去，便可以沽到。

例如我掛$1買入10000股，差價set4，咁$1買入後會自動幫我掛高4個價位，即是1.04沽，不用等見到成交才人手掛，咁咪排到前些，又不用自己煩，開緊會都有糊食。

如果set埋循環，差價都是4，咁上面例子1.04沽完後又會幫你$1再排回買，如果隻股活躍又行range,來回可食多轉。最多可set來回食3轉。

同樣地，如用先沽後買，可以等倉底貨賣出後自動排低幾格入回，即是游水。

循環盤
循環盤分爲先買後沽及先沽後買兩種
先買後沽盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當買入指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自動沽出，更可設定循環自動買賣達三次
先沽後買盤
客戶同時設定買入及沽出同一隻證券的指示。當沽出指示 於有效期日收市前全數成交，系統會按客戶設定之差價自 動買入，更可設定循環自動買賣達三次。先沽後買盤必須 要客戶倉內有足夠股票方能處理

Manual P16

APP USER MANUAL:

循環最多set20格，如以股價1.72買入計，最多是高20格即是1.92沽，如果你再校循環以低10格買回，咁當你1.92沽了便以1.82排入返。

post 1有video教學。

新股IPO篇

Q68: 假如我ipo孖展左十手，中左兩手，上市即日暗盤左佢，咁仲洗唔洗補番差額入ac? 係咪唔入錢只係計息，對我ac唔會有任何負面影響？

Ans: 暗盤沽都要過幾日先結算收到錢，中間的日子唔入錢會計息

如果因派多了冇人錢沽會冇影響，但如是申請了連按金都冇入，試多兩次，會影響個戶口有錢先俾申請

Q69: 如果扣咗筆錢去抽新股啦，佢9號公布，如果唔中嘅話入返晒啲錢係咪即時入返落去？因為佢10號就上市，定係都係要T+2先入返到户口？因為諗住抽唔中都可以睇吓第一日可唔可以買返幾手

Ans: 不用客氣，我當年大學都是乜都唔識由抽新股學起，玩多幾次便會熟，我有空整個抽新股攻略由基本教學到提升勝算的技巧都介紹返。

例子：
1） A新股於9號公佈，10號上市，退款於9號下午3:30會存入戶口，客戶可以即時用來申請第二隻新股，用來買其他股或參與暗盤，但提款由於截一點，即是要下日（10號）才可提款，內部轉帳3-6暫定，客戶亦可於9號下午6點後轉去炒美股。

2）B新股於9號扣數，正常網上申請已於8號截止，接不上時間用A新股資金網上申請，可以先打電話申請B新股（電話申請手續費$50），計準時間亦可用退款抽下一只新股。

3）當你預算會抽中一手A新股後會退回10000，最早其實你可以用網上額外購買力（online credit)於7號買貨（T+2即是9號交收），剛好接到A新股退款做交收不用俾息。

Q70: 致富有冇得抽新股及做暗盤
A: 有，現金抽免手續費，網上抽細額可以申請先在扣數日入錢，另外有延長申請時間至截止日10時（延長時段現金抽收50手續費），退款日下午3:30會把退款存入回帳戶，可認購另一新股及參與暗盤

個暗盤我覺得做得幾好，有免費即時串流報價及價格深度，有經紀牌，有圖表，快速交易功能

Q71: 申請IPO孖展是否要開孖展戶口？

IPO孖展是現金（P ac)或保證金（M ac)都可以用的，如有孖展一般會在招股日12點開機可申請，網上申請有少量credit,大額要有足夠按金才可申，由於熱門新股都搶手，如不想入了錢來才發現額滿，可以打電話來申了才入錢，留意申了後取消，由於已在銀行留了額，可能取消都會有罰息。

如果是想用一般平時買貨的孖展，app的新增/更改帳戶功能可以由P轉M,不是一定要去分行。

Q72: 剛在app 內申請開戶了, 想confirm 一下係咪抽ipo 唔洗手續費？
同埋我趕唔趕得切抽樂享？
網上申請
在正常時段（截止申請前一日下午5:00前）現金抽免費
在延長時段（截止申請前一日下午五時至截止日上午10時），現金抽$50手續費
網上孖展申請：$100

電話現金申請：$50
電話孖展$100

Q73: 點解熱門新股要收$50手續費（現金認購），反而銀行好多而家一毫子都唔收

A: 免手續費現金認購不是計是否熱門，是計時段，現金申請是由招股到公開申請截止前一交易日下午五點前時免手續費的，因為此時段內的申請我地是行機一次過做，事實CCASS都對我地有收費，只是我地補貼下了。

另外有延長申請時則時截止前一交易日下午5時至公開申請截止日上午十時。

由於處理需時，坊間大部份券商同銀行都會在公開截止前一日停收飛，所以你說的case可否你對對你銀行是否都是截前一日，如是則大家都同是免費了。

我哋出的延長時段（$50手續費）都是方便有些真係趕不切的客戶申請最後一刻申請，我哋由於要人手逐條處理加上不想太多客趕到最後一刻申請，等陣太多攪唔晒好大鑊，所以先會有個收費，我地都建議客戶早一日免費現金申請的。

Q74: 孖展好難搶，晚上回到家成日冇額，有時入了錢但孖展又爆了，有時想抽大些但網上又申請不到

A: 由於要問銀行book額，正常會於12點開始，不過呢家多了好多bot,我地通常會先開些細飛餵了啲bot再加大個額，客可以網上改大。

或者亦可12點打去分行（間間都得）或交易熱線（25009118）落飛，收費一樣，電話落好處是確認了飛才入錢，另外可落大些，留意孖展申了取消都會收原本的手續費及利息，所以想清楚才做。

網上要有錢或購買力，例如你有貨底，會有孖展按倉值或現金戶口的網上額外購買力（在app內可申請）

電話就同事會看你過去的紀錄及倉底決定俾你落個額，一般都信客會入錢，即是可以申了才入錢，或者預期上一隻退款的錢接到，如不入會blacklist以後要有錢才俾落。

孖展是正式截止日前一交易日要入到錢扣數，先聲為例是19/10最後申請日，即是16/10要入到錢。

Q75: 如果用致富抽新股 係港交所個網點check倒佢中唔中

A: 不可以在交易所網頁Check到，我地會中不中都以SMS作通知，客戶亦可在下午到致富通App查結果，通常中午已有，最遲3:30都會有

其他問題篇：
Q76: 每次login都收到email好煩，可以點set翻有人login唔sd email比我？
A: 系統設定客戶兩者選一樣
1）登入收到電郵，成交自己決定是否收電郵
2）登入不收電郵，成交一定收電郵

另外你可以考慮在IOS app設定耐些(6小時)才斷線，咁會收少些登入電郵，或者在mail box set rule把類似subject電郵放入folder

Q77: 想學期指及美股
A: 疫情過後會有系統班,基礎班在分行舉行，可以留意下，免費的。
‪

Q78: 打極CS都冇人聽，可以點？
A: 或者要看時段，通常開市收市及中午食飯時間會多些電話，11點左右我見同事都有空同冇乜電話響.

或者用app的在線客服、留Voice mail, 發電郵來問，同事會覆的。

或者試下打去分行或交易熱線（25009118）大部份問題都會答到，當然有些CS專屬的佢地都是會指你回CS

Q79: 我點睇番我揀左密密trade定揀左普通plan

Ans: 幾個方法：
1）你入個app登入後在佣金計算機打隻股入去計佣，如果密密trade則佣金是貨值的0.1%，沒有最低收費，如果你見是40佣或0.0675%則是普通
2）找份舊日結單計計個rate
3) 打去CS 25009199確認

Q80: 想問下可以用app短炒嗎？要用邊個app?單次買賣有咩雜費

Ans: 港股交易用致富通App, 入面有免費點擊即時報價及圖表，亦有牛熊輪證的資訊、基本新聞資訊，如果是新股暗盤更有免費串流報價。

在交易功能上，短炒會用到不用set價錢的即買即沽功能，亦可設定止蝕盤，進階的會用到先買後沽功能，稍後會有Algo改盤功能，我自己個人短炒就覺得已夠用，如果要再專業些的短炒，一般會直接用電腦的專業下載版，會再多好多shortcut及功能。

收費上要看你是大注定細注，如果是大注，當你60000一注，用一般網上佣金計劃（0.0675%，Min 40) 連雜費約110，如是細注例如4000用密密trade計劃（0.1%, no min) 連雜費約14.38，你可以用App內的佣金計數機做模擬。

以下是App教學參考
APP USER MANUAL:

頭post亦郭董私人教學link

其實如果你是網上開戶，投資策略部開戶後會有個單對單的投資交流會面，你可以叫他們教你點短炒。或者你是分行開戶的你在非交易時段如收市或星期六上午去分行叫同事當面講解都得，再唔係你唔介意去上環總行，就到時間我有空我同你交流下都得，始終親身見面講解互動些才能清晰教到你，遲些疫情過後都想在分行攪些系統教學班分享下點善用交易功能，我應該都會講其中一parts,到時喺度通個大家一聲。

Q81: 可否教下個App點用？

致富通app私人教學-交易篇

終於整埋個致富通交易教學，實戰篇因為可能會有投資策略意見，有監管考慮可能都要在seminar上做。

致富通教學-交易篇

記得呢個只係我俾連登巴的私人分享，唔係official出品，Official 出的不會咁簡陋，大家在連登睇可以，你私下share俾朋友沒問題，唔好當是offical野幫我整上youtube之類，總之在連登外唔好咁揚。

如果用browser 開只出到15min,差了尾段，在drop box 開才會出18min.其中有些俾有個人資料遮了，應不影響教學。

之前的教學：

支援功能篇

報價資訊篇

Q82: 賬面結餘及可用結餘分別是什麼？現金提存值又是什麼？

Ans: 由於美股同港股都是T+2交收，昨日或今日的買賣其實未做交收，賬面結餘便是加晒前日、昨日已成交數及今日已成交或正掛牌的交易數而成，假設你所有盤都成交或取消所有掛盤，兩日之後賬面結餘便是你交收完可提走/支付的錢。

可用結餘其實係前日的賬面結餘，如正數即代表你可提早的錢，負數即是你今日要交收的錢，當然如果你昨日或今日有買賣，部分資金會扣起不能提走。

現金提存值是你入錢或提錢的數，你是港股戶口港元轉美股戶口美元，你會見到港股戶口少了錢，你轉去美股戶口會見到多了美金的數，如有存入/提取錢，你的可用結餘及帳面結餘會相應更新。

其實呢堆數都有些難理解，如不明打去cs同事可解說一下,已在app加個教學例子。

Q83: 什麼是股息再投資？
Ans: 上年有月供巴提議增加港股股息再投資的，港股股息再投資重點：
1）免佣服務，客戶只需支付交易雜費
2）用仔生仔的方法幫助客戶滾大股票數量長線增值，特別對月供或長線收息客有用
3）此服務在外國都盛行，但在香港暫未見券商有提供（有錯請指正）

Q84: 新手想請教一下，"P 轉M" 同"提升額外購買力" 有咩分別？ 如果我是P 帳戶，抽ipo 時可唔可以孖展？

Ans: P是現金戶口，理論上戶口不可欠錢，如不找數會計息，但計多幾日就算肯比息都是要平倉，現金戶口我地不可把貨攞去銀行融資借回俾你，即是用公司自己資金借俾你，所以會貴些息。

而提升網上額外購買力是因應你持有的貨底計算一個購買力俾你暫用（個數會比孖展額少），如你即日沽回不用計息，或者你在T+2入回錢都不用計息，但如你幾日都冇入錢，一來會計息，二來過多兩日都要強制平倉。

M是孖展戶口，如果倉底有貨我地會作出融資，理論上只要隻貨不大跌及在額度內，客戶可以俾息永遠不沽出繼續欠錢，亦由於我地可以攞你的貨去銀行融資再借俾你，所以息率會平些。

所以要看你是想暫用不欠錢便用網上購買力，如想長期欠及購買力大些便用孖展。

新手我建議用自己實錢，不要用額外購買力或孖展，否則市況逆轉入不到錢而要強制平倉，壓力會好大。

P戶口都可以做IPO孖展，通常有90%孖展，熱門的會有95%孖展或100%抽兩至三手的孖展，孖展正常會在招股第一日中午12時開始，額滿即止，另外，申請了如縮飛或取消都要俾相關手續費及利息。

都是那句，量力而為，學多些才考慮用孖展，遲啲會有個IPO教學，有空可以看看，會由新股ABC到進階技巧心得都有。

網上額外購買力一日內加到，P轉M要兩日，如果你中間有些錢或貨未交收要再多一兩日。

至於加到幾多額，要看你有幾多貨及是乜貨，而且會有上限，好難說會加到幾多

如果冇貨就兩邊都冇得加
如果是藍籌或按倉表內多的便孖展加多些購買力，你可以對比持貨乘比率

如果是持有非按倉按的為主，則網上購買力多

Q85: 想問下如果嗰隻股派息幾時會收到?派送日寫住7月10日但係今日仲未收有

Ans: 我們是派送日下午至晚上才從過戶處收到有關股息，已趕不及即日處理分派，所以會於下一交易日派送至戶口，例如13/7派發，你會在14/7結單見到數，App亦會於15/7發出提示已收款項。

另外，星期六日及公眾假期後勤是不會返工，所以計開戶、更改資料、入數等星期六日冇更新是正常的。

Q86: 想問吓股票轉倉，想由銀行轉入致富，請問應該點做？麻煩哂。

Ans: 轉倉教學:
1)轉倉銀行會有收費，要你自已問。
2)要喺開市時間(星期一至五，中午12-1搞唔到)去分行搞，記得搵間有「證券服務」窗口嘅分行。
3)銀行會要你提供以下資料
A)名稱 ： 致富證券有限公司
B)結算部聯絡人及其電話 ： 客戶支援中心25009199
C)結算戶口號碼： B01584
4）問銀行取他們的聯絡資料
5）在致富通App選存入證券，填回銀行資料及存入什麼貨。

Q87: 美股用全額買是否會用埋個孖展購買力？
Ans: 用買入1/2、1/4時是會以購買力計，即是會計埋你倉底及這條掛盤的按倉值，所以可能會用突你持有的現金，如不想會用突可打去CS改孖展上限為零，遲啲會在app加回相關更改上限功能。

Q88: 郭董想問點買賣美股期權

A:美股期權要在致富通做，申請了會在美股頁有個制入去，由於短倉風險無限而公司晚上冇風管同事在，只做長倉不設短倉，亦不設行使要在到期日前三個交易日平倉

客戶先要填表確認知運作及風險

你去Nasdaq會有報價

入回相關正股/行使價/到期日/價錢/張數（正常一張100股），只限長倉。

如果港股期權/輪證未做過不建議亂做，了解多些先。

美股已推出 （1）即時報價 （2）環球密密Trade子帳戶 （3）SIPC子帳戶

1） 美股即時串流報價及圖表，已於IOS及Andriod亦會推出，所有新舊美股客戶將會獲贈一個月免費使用，不足一個月以一個月計算、其後只需每交易一單（不包括月供）即可獲一個月使用，上限可累積6個月，留意此服務只供非專業投資者使用，即是於持牌機構工作的客戶一般不能申請此服務，未有即時報價的客戶會提供延遲15分鐘報價。

2） 環球密密Trade子帳戶：
過夜網上交易每股佣金0.02美金，最低3.88
Day Trade 網上交易每股0.02美金，最低1.88，不受SIPC保障但都是用美國有名大券商

3）SIPC子帳戶：
網上交易0.15%， 最低12美金，帳戶內所有美股股SIPC保障，現時主帳戶是部份受保障

FAQ（post #1-11)已更新整理及加入新股篇FAQ,有空可看看。

環球密密係要打上cs開？

要在app加開，website有教學

個app預呢兩日會更新好，預算星期一中午前的申請晚上可用到，最遲星期二都會用到，到時登入時會俾你選用那主帳戶或子帳戶登入，小心唔好攪錯，收費是不同的。

另外再提提月供只可在主帳戶做。

Ibond提早了俾客申請，現在入app已可孖展或現金申請

未有3手免息孖

開咗環球子帳戶之後 環球主帳戶啲美股有冇得轉去子帳戶？
同埋想問點解宜家先聲用現金抽 都要50手續嘅？

留名

好似平時孖展咁，按入去申請便有得選孖展定現金
孖展只有100%免息3手以內plan, 手續費60

可參考FAQ, 張form下星期會放回website. 可參考FAQ

有關現金抽正常時段是免手續費，只是在截止前一日下午5時後才要俾50手續費。

可參考呢條FAQ,我之後會叫同事改改個App提示有2個時段，有關其他新股的FAQ,可參考Post 9

Q73: 點解熱門新股要收$50手續費（現金認購），反而銀行好多而家一毫子都唔收

A: 免手續費現金認購不是計是否熱門，是計時段，現金申請是由招股到公開申請截止前一交易日下午五點前時免手續費的，因為此時段內的申請我地是行機一次過做，事實CCASS都對我地有收費，只是我地補貼下了。

另外有延長申請時則時截止前一交易日下午5時至公開申請截止日上午十時。

由於處理需時，坊間大部份券商同銀行都會在公開截止前一日停收飛，所以你說的case可否你對對你銀行是否都是截前一日，如是則大家都同是免費了。

我哋出的延長時段（$50手續費）都是方便有些真係趕不切的客戶申請最後一刻申請，我哋由於要人手逐條處理加上不想太多客趕到最後一刻申請，等陣太多攪唔晒好大鑊，所以先會有個收費，我地都建議客戶早一日免費現金申請的。

原來計交易日 我就係見佢仲有兩日截 但㩒入去又話收50
Thanks 師傅明白了

你照申請啦，之後發個電郵俾我，我幫你豁免返，之後知道便可,你亦可以在app選收新股提示

thomas@chiefgroup.com.hk

所以都聽了其他巴打意見，在push message都加回日期

致富證券: 新股先聲藥業()認購溫馨提示
新股先聲藥業()的認購情況非常踴躍，資料顯示先聲藥業()於市場的認購超額185倍。您現在可於10月16日下午5時前免手續費現金認購先聲藥業()，於10月16日下午5時至10月19日上午10時的延長時段現金申請則收取手續費$50，敬請留意。

郭董，而家有月供股票既時候，每單股票買賣係咪都自動有4蚊usd回贈俾我，上限100usd？
因為我係月結單唔太見到有回贈紀錄，所以問下，會係幾時回贈既呢？

ibond有冇得暗盤賣？

有

孖完擺唔夠錢係咪開市自動沽晒？
會唔會搞到個倉其他股票？

你看看5-7/10日結單，會寫住MIP rebate. 如都不見打去CS俾戶口號我地看看。

或者有冇其他巴打記得那一日？

是，抽ibond 沽ibond,會先提你入錢，不入便會上市第一日沽，不過你最好自己沽啦，自己控制個價

咁係開市強制沽定收市前都唔自己沽先會強制沽？

都未知，要看多不多客，多客便下午開市開始沽，會在收市前沽出。

唔該郭董

想問如何取消網上開户？

打去CS說

6號收到email，即係5號既statement

有冇電話

25009199，post 1有常用電話

thx
咁我prefer開市後朝早沽
手續費平過暗盤

郭生 我今日fps過數 趕唔趕得切星期一抽先聲

app個交易紀錄可以睇返, 係2020-10-05

點解唔用sdda, 幾秒過到數

你記得上載入數紙報數，正常錢會在9點前到戶口，之後在10點前申請便可。

留意延長時段現金申請會收$50手續費。

如果你9:00都不見數，你記得打去CS跟進下或者打去交易熱線申請了先，錢之後再攪，收費都是50。

下次得建議你早些落單省回50，另外用Sdda過數會即時見到，便假日都可以申請了。

Thanks

郭董早晨
點解我係app入面搵唔到增加子帳戶既
我本身有環球主帳戶

要等個app批了更新才可加，希望明天批到

好

提提大家19/10起優化市前交易時段

1）正股（除新股或復牌股外），會限制競價時段最多升跌15%，9:20-9:22會隨機對盤。
2）在市前時段以增強限價盤發出輪證交易指示會自動於9:30送出市場
3）在市前時段以競價盤/競價限價盤發出輪證會即時否決
4）系統已設立self crossing reject, 例如已有排入1.01買盤，如同時以1.01或以下發出沽盤會reject, 避免自己沽俾自己，之後俾監管機構問。

正呀

想問問致富有無得抽 ibond ？

有，由即日起到4/11下午3時可現金申請，免手續費、派息費、贖回費等9免。另外可免按金免息抽3手，手續費$60，即日起到額滿即止。

呢家在致富通app的新股認購已有，詳細宣傳星期一才出。

已認購
支持

開致富戶口開咗好耐都唔成功
成個星期都未得

有dark mode 了

已經禁左申請環球密密trade

正常不會的，可否打去CS 25009199或發個電郵去cs@chiefgroup.com.hk問問？

冇你名我跟不到

今日上的更新：

Chief trader IOS version 4.7.69 及Android version 4.69 將於稍後release，更新內容如下：

IOS 功能/增強：
1) 新增環球股票子賬戶申請功能
2) 新增環球股票佣金計算
3) 設定新增螢幕顏色選項 (支援OS 13或以上)
4) 新股認購新增我的月曆
5) 資金管理新增項目說明
6) 成交詳情新增對手名稱

Android 功能/增強：
1) 新增環球股票子賬戶申請功能
2) 新增環球股票佣金計算
3) 優化美股期權

Thanks

係街都要即更
dark mode

主頁淨資產個到應該要轉埋 個底黑色個到就白底唔岩feel

呢個位係咪打錯咗，應該係密密trade先啱

做咩負皮我 唔岩咩

+1
買美股抵玩好多

打錯，會改正，謝謝你

負皮隻連豬姐

唔好介意

我上個星期開戶口 CS打黎叫我update資料
星期五update左 CS話基本已經開通
但係到呢刻都未收到資訊
係app又註冊唔到 即係未搞掂？

好快手
MQ戶口已經開咗

齊資料同事會打來做個風險披露，之後便會有密碼。都是要打去/電郵去cs才知進度

想認購多點
其實抽３手同抽３０手係咪冇分別

+1 好快手
但如果我登入個陣㩒左記住登入賬戶選項有冇得轉翻

ibond是用循環分配機制，不是好似新股咁抽得越多越分得多，即是要個個人有兩手，抽3手的先有機會抽獎多一手。

如果你抽30手而不是3手，你要個個人都已分了3手你才有機會有4手或以上，是否值得自己決定

FYI, 之前ibond 2016 發行100億，2手或以下全數分配，抽3手的最少有2手，有7211/341000機會有3手，今次發行可以去到150億。

想每個月放少少月供基金
但8月做個投資風險㩒錯得2 就算做多次改返想要高風險都係出2
咁請問係咪買唔到中風險基金

登入頁有得untick不記住

咁你可能風險評估真係低風險便買不到高風險基金，但如果你覺得自己風險意向有不同可以重新做過，如確實係比以前評估承擔力強了是會變做3/4的。

如對份問卷有不明白，歡迎到分行或總行找同事親身幫你做評估，會更切合你了風險情況

但我試過㩒晒extreme case
無論全部揀到最保守同最進取, 佢都係出2比我

唔該晒，另外我頭先想將環球主戶口d 美金轉去密密trade 子户囗但佢彈左錯誤

哈哈，有些位如學歷同年級有啲選項會減一級，你再試下唔得最好找找我地同事傾下，佢會有意見俾你的

理財熱線：25009188

你試下轉細些？其中一個可能性是主帳戶的錢未過T+2交收，你是否在星期四後沽貨？
如都唔得建議你打去cs人手轉先再問原因

咁我知咩事 唔該郭董

想問今日揀了環球密密trade戶口 大約幾時先有?

我試過都唔得
係咪有bug

我啱啱打左上CS搞左
佢話要等今晚美國個邊結算 要聽日先用到MQ 户口做買賣

即是遲一日
咁明天先算

仲未開到

美股有無得做孖展？
好似ib咁有低息孖展玩就好

叫了同事今日盡做，目標是3點前的申請即晚可用到

或者轉些港幣去做住先，到明天才轉回走。

你試試今日下午6時美股更新後再試下轉

好的

有，呢兩日會改到最多按70%，不過要7.75%，一定做不到IB rate

如果用來day trade不會計息

7.75%咁貴
Sofi都係行緊4.x%
郭董有無得減減佢

申請左環球密密trade會唔會有電話打黎？

想問抽ibond會唔會有手續費？

好的，遲啲攪攪，但美國同香港資金成本不同，應難減到去呢個位，盡力。

不會，除非是連主帳戶都冇

現金抽冇，仲要免收息費、贖回費等。

孖展抽3手收$60手續費，不收利息及按金

有關環球密密trade由於有太多加開，後勤做唔晒，好可能點半鐘後提交的今日都做不了，要明天才做到，唔好意思。

Happy Problems

盡可能搞平到就好
7.75%實在太貴無咩競爭力

逐步來，我好難一下叫公司乜都減，放心，會找時機安排，我呢家先安排了過兩日增加美股按倉股數量及比例，之後便是息率調整。

明既郭董
等你好消息

今朝申請咗子帳戶，點先知係咪已經批咗/樣點按入子帳戶

係咪登出再登入先可以轉主/子帳戶?

辛苦你地就真，好事黎

登入個陣有得揀就開左

係

那個功能？

簡單D講係咪環球密密trade平過平時主帳戶

如果以min charge來計是，如是以每股收費才計不是，所以要看你是大額定細額才知。

如果買是500股以上應是主帳戶平些

有冇可能做到登入了後主帳戶同子帳戶同時存在
唔洗下下logout 先轉到過去

咁樣應該都係想保障雙方利益
萬一啲客落盤時睇唔真
呦數
一睇log 就得
我估

郭董
都仲係過唔到錢去子帳戶
試過轉100usd都唔得
唔係最近賣貨既錢黎
都試過hkd轉usd去子帳戶都唔得

致富月供港股美股 （9）

#82 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我剛自己試又得，已叫了IT check是否今日新開戶口未得。
你是否方便打去night desk 25009290叫同事人手幫你轉？唔好意思。

我哋會行返自己的方向，都是想做專業投資平台而不是社交平台。

做討論區當然有好處，但考慮到微信女搵食，要河蟹些post,我自己就接受不到。

至於遊戲活動都有考慮，會逐步做，多謝意見。

啱啊，行出自己嘅路好過跟人行

我雞仔注

乜都無做過突然又得左

都啱，有時心急落單冇睇清楚用咗主帳就貴到仆街
咁樣都有佢嘅好處嘅，反正主帳我都只係用黎月供，可能好日都未必登入一次

想問下day trade $2,實際實行係點樣？
我買個一刻佢唔知我係咪day trade, 咁買個陣會收$4定$2佣？

這是其中一個原因，另外是如要做到轉戶口技術上會有好多野攪，亦有合規問題，會延遲了子帳戶推出，所以權衡下用呢個方法，其實如用face id之類， logout login都好快。

買那刻由於系統不知是否day trade,所以買那刻系統會扣3.88,到收市後系統會埋數，到時便知那些是day trade計回數

同事發現了個bugs, 剛才8:30左右fix了，呢家應正常轉到

啱啱發現子賬戶原來唔一定最平
大家落單之前最好按按費用計數機

咁係咪同一日既日結單就調整晒佣金
定要再下一日先退
再退回

會同港股用普通佣金或密密trade咁，未必某個一定平晒。

以環球密密trade為例，如果你買的股數是500股以下，是用主帳戶抵些

說錯，是500股以上，是主帳戶抵些

同日

咁唔係好明
假設有隻股買入500股，佣金$10
Day trade 左
最終佣金會係幾多

主account 既股票 轉去 子account要收錢？

所以2個account啲股票唔會combine一齊？

唔好意思..有D白痴野想問下..因為屋企人個致富ACCT一蚊都冇..想唔入錢抽...係咪個ACCT一定要有至少60蚊...先可以免息3手?

無知一問，想問下如果抽到iBond，之後暗盤or暗盤過後先賣，個收費係咪跟返基金買賣個收費定跟邊樣？

好似係

唔似港股咁成個轉

呢家密密trade的佣金是0.02一股，最少收$3.88，day trade 都是0.02一股，最低是1.88。

case 1: 買入 10股，沽出10股
10*0.02=$0.2，會收min 1.88，一出一入即是1.88+1.88

case 2: 買入500股，沽出500股
500*0.02=$10，已大於3.88，所以 day trade與否冇分別

case 3: 買入80股、沽出80股
80*0.02=1.6，由於是day trade, 所以買入沽出各收1.88

是，因為兩個戶口的股票不是同一間美國券商持有，所以轉倉會有$10一隻的收費，可以考慮下在主帳戶沽了把錢轉去子帳戶才再買，咁可能抵些。

至於月供股票只限在主帳戶做，所以如要轉去子帳戶都是有$10一隻的收費。

做管理層可以做到1點幾係討論區解答問題，真係要寫個服字

理論上係，實際上冇都會照幫你做，不過戶口乜都冇系統唔記得俾不俾你抽，我都要試下先確實，我試完再覆你，那$60由於太細都計唔到乜利息，你到時上市沽了對數，公司會收你由公佈結果至T+2結算中間2日息，而你同時會收到ibond呢兩日的股息。

暗盤賣會收0.125% Min 55，例如你有2手，便是20000*0.125%=》55

如正常上市後沽而你是用密密trade,20000*0.1%=$20

港股因為都是我地自己攪，如你開了孖展戶口，取消現金戶口轉貨過去我地都只係內部轉貨便不用收費，但美股涉及券商轉貨及手續多好多，所以會收些收費。

其實係剛訓醒睇美股美期，見到覆幾隻字吧，轉頭又訓過。

係邊度禁申請

明白
如果主賬戶keep 住月供，因為暫時都有每單回增，好似某啲case 用主賬戶買賣仲底

upgrade app後在新增更改帳戶度有得選

是的，所以要自己計下習慣交易的股數多不多。

月供回贈是未有密密trade前的過渡期，過埋今年應會停了。

咁月供部份仲會唔會免佣

呢家是到2022年尾都是免佣，我偏向再延，不過都到出年年中才再確實

請問如果用現金抽ibond，第一日放係咪淨係收賣出佣金同埋政府收既費用，冇其他收費？thanks.

是，你會收回Ibond 2日的累計利息

我係尋日12點幾交申請的 仲未開到
係咪開到會有email 通知？

未整到通知。

正常在下日2時後登入會見到個子帳戶，如你昨日12做，應中午會有，你如到中午都未見可打去CS問問，我冇你戶口不確實情況

無買過I bond
係咪買咗既話由得佢放係倉
到期就自動攞返錢

如果你是現金抽，你可以由佢放在戶口，每半年派一次息，公司會免了派息費用，到3年期會自動贖回，亦會豁免贖回費。

如果你在正式上市後沽，用密密trade要$10佣金一手，暗盤則因為輝立有收費會些。

出咗之後買呢? 都會免?

離一離 想用嚟收息應該公用股穩陣 大家會入手股價高既例如黨鐵 定係股價相對容易負擔例如港燈呢啲? 假設個本都係相同既話 不論月供定係一炮過入一手

不明出左之後買是什麼意思。

你指你想在市場買多些ibond? 會當普通交易計

$60手續費，免息免按金。

請問點揀用密密trade？

上面FAQ有些資料可能你會有用手，有空可看看

Q65: 港股想轉用密密trade點做？
A: 如果是網上開戶你打去CS或投資策略部會有一次機會改變，如是以前分行開的客，要介紹到一個新客才可以轉，詳情打去分行或CS問。

或者你可以用呢條link gen個code 介紹你朋友開，之後再通知CS你介紹了誰後轉密密trade

郭董
美股孖展有無限咩股？我見最新email提供個list得港股

請教下，點解我得$3000, 按全額>買入3/4, 但已經超過了我的購買力？

website 環球股票內有名單，遲啲會加回app內。

呢個是舊list,星期三會更新再加list及提升比率

因為你買的UAL都有按倉值，所以會計埋你預備買的股的30%購買力，會大過你呢刻的購買力，你如選另一隻冇得按的股，便會以3000計3/4

唔好咁撚cheap得唔得....

孖展是否即申請即有？

黎緊螞蟻有幾多孖展額

美股一定是孖展戶口，預設孖展上限是10000，如果你冇改是已經可用

唉，佢撞了月結，銀行要再傾才知

孖展戶口要另外再開？

你開的美股戶口已是孖展戶口了，只要是主帳戶或密密trade子帳戶便可做到孖展。

你用了個孖展額如果即日沽返平數不用俾息

麻煩哂郭董

是100%，之後下一頁可選股數

留意要收手續費$60，到公佈結果當日會通知你入錢，如不入會開始計息及會於上市日幫你平倉

有幾撚CHEAP 屋企人冇玩開股票 幫佢地抽下...搵2-300 食個飯都好.....

可以不入，但由於賣了要18/11才返錢，會計了幾元息

我插下咀，其實以過去幾次Ibond的經驗，3手十成孖展都是好受歡迎，因為都是俾幾十手續費便抽3手，跟住中了便開市沽，如有有2-3手扣晒使費都賺到幾百近千，不用煩入錢。

過去Ibond都是幾十萬人抽，其中原因是有些人怕入錢出錢煩，所以如果有家人怕煩不抽，你又不用代佢俾錢幫佢賺幾百，都是零成本的賺錢方法，好過益政府。

另外，Ibond由截止到上市要11日，中間都可能有些熱門新股招股，用100%孖展便可保留資金抽下其他新股。

我路過插咀，不要介意。

認同呀 都係怕煩多.....根本就係政府派錢...1年比十幾萬稅...政府派錢冇理由唔囉返D...

想問下
係咪上市第一日我收市前手動沽左佢就得
定係你地0930一開市就強制同我沽
謝謝

我地會在下午沽，因為人數都可能多，未必會等到收市前一刻，你最好自己上午睇位沽吧，下午可能多都公司斬，個價未必靚。

明白

android幾時有dark mode?
唔好淨係照顧ios客仔

攪緊了，明天覆你幾時有

你申請了後，如開到密密trade,你登入時便會有得選個帳戶，類似咁，我是因為要試野才會有咁多個，正常客會少些

郭董您好, 我現時已經持有環球股票主賬戶, 我有意新增美股密密trade子賬戶。
想請問;
1. 假如子賬戶成功開啟我有冇需要再由銀行過數入子賬戶? (好似開致富ACC, 規定最少要有$10,000)
2. 當我使用子賬戶作美股買賣時, 有關費用會唔會自動由環球股票主賬戶收取?? 定係我需要手動由主賬戶轉移資產到子賬戶後先可以買入美股?

我用唔同顏色分開主同子賬戶希望會易睇D, 麻煩晒您

1）由於是子帳戶，只需幾個簡單程序及更新W8ben即可，不用再存入10000作綁定，你子帳戶如要買貨可以銀行轉數，SDDA或於主帳戶內部轉數
2）主帳戶與子帳戶獨立運作，你需自行轉數去子帳戶才交易

收到美股加按倉email但個list係港股

呢度有些子帳戶FAQ應幫到大家

咪係，我都見到同事放錯link, 明天叫佢地修正再出過，謝謝。

出咗密密trade 之後，已經做咗幾次day trade 了

Ibond 孖100問題
孖100係咪一定有3手？
發售當日要入3萬先唔洗收息？
如有3手當日賣2手， 貯1手係咪入1萬就可以？
Thanks.

是抽3手，分到幾多要看熱烈程度，可能會分到1-2手，亦可能少人抽分到3手

在公佈結果日16/11入錢便不用收息
你中3手賣2手，可以只入一手錢，沽的2手由於要2日後才收到錢，會計2日息。

郭董我有問題
環球主帳戶只有SIPC一半保障
而SIPC帳戶有全部保障
咁點解唔推行月供計劃係SIPC帳戶

而家咁樣搞到我見到環球主帳戶只有一半保障有啲唔安心

因為SIPC戶口個上家收好貴，如果用SIPC做月供做不到免佣，而且會主帳戶同子帳戶會分開不同交易做，SIPC買同主帳戶買會不同價，會引起好多問題。

另外想問美股月供可否加SMH

我mark低，呢家都積了個list好多野想加，我安排下

唔該晒

郭董 ，關於報價系統我有問題，你地cs 電話有啲難打，唔該有冇其他電話？

賣晒3手就唔會計息?

你電郵或用在線客服留口訊叫佢地覆你會快些

電話都是25009199， 如果是簡單問題，打去交易熱線都幫到你25009118

都會計，因為16/11公佈結果，客戶便要入錢做交收，如果沽出便要計兩日息，當你全不入錢中3手沽出，便計3手的2日息，如果你中3手入一手錢，便餘下的2手計息

簡單D講孖3手係咪可以剩係俾60
中左一蚊都唔入就即沽 只係俾返2日息就得

其實點解個個都話ibond 升硬

是，仲有沽出的費用

因為ibond接近risk free return最少有2%，仲有同通脹掛鈎，而出面risk free rate少於2%，所以在ibond的價值計算上理論上是多於100。

但其實出邊啲機構係咪冇得抽，要等佢上咗市先可以喺散戶度買

申請時要提交香港身分證，所以機構投資者、內地人都唔可以申請，只可以喺市場上邊買

郭董你好，轉會入黎致富用左成年，睇住佢慢慢發展

問個智障問題，如果要孖三手ibond既話，需唔需要轉做孖展帳戶？因為我家陣係現金帳戶黎。

不用，平時抽新股做的孖展可以用現金戶口做的。不過留意到分配結果日如分得多過俾的按金便要即日入數，否則便會計息，現金戶口由於不預期你會欠錢，所以息是貴過孖展戶口。

郭懂 想問問月供美股問題
隻NÉE會拆股 睇返話19號果日有貨就合資格一拆四
但今個星期五月供左既貨 最後會變成點？

請問藥明有冇孖展?

想孖藥明b組，但無左之前agent個電話，佢又無打比我去留

之前供了的貨會跟安排拆，但app內的成本價有可能不更新

有
新股孖展2126藥明巨諾－Ｂ
14點開始接受申請
5日息，息率：
9成 3.28% (B組3.18%)
可落最大1萬股 $240K

稍後如仍有額才加大，撞晒螞蟻都冇計

你打去CS報回你推薦了誰都得

開不到B了，撞了螞蟻同月結，我見其他行家都做不多

得20手⋯

電話落有冇多啲

謝郭董，尋日打去分行問話我可以就咁去分行簽嘢，但今日落到就話唔合資格，想知其實要點做

加了額，現時最大40手

你發個電郵俾我thomas@chiefgroup.com.hk報戶口號及你介紹的人，我幫你攪

等緊過百手

可考慮申了40先，可改大不可改細

已改、F5 制爛咁滯

如有再改大再通知

唔該晒郭董加油！

其實不關是孖定現金抽

是同一組內，抽得多便大些機會中多些，所以一定是10手機會大過一手，但大幾多隻隻股不同。

以1952為例，抽1手是2%，抽10手是1.54%*10=15.4%。

咁你要看預期升幅值不值你俾息及手續費買多13.4%中獎機會

藥明再改大了，上限抽45000股

改大了上限45000股

都係太細呢d股無2，3百萬錢都難中一

照申請左，希望之後加大到。

等緊郭董發功

45000都無埋

呢家得返30000股，個額今日用晒都不加了，要留額做螞蟻

你是否要45000，電話仲可做45000

謝謝
不用了，留錢抽螞蟻

好似下星期仲有隻煙打對台

原來我都係現金戶口黎
想問下唔入錢 上市當日放要俾幾錢息

10000*10.25%/365=2.8一日，

如果你中了2手沽不入錢，息=11.23左右。

如果你是孖展戶口會平些，10000*7.75%/365=2.05一日

轉得切

聽日仲會唔會有

除非有人取消，否則都冇了，要留額做螞蟻。

會在開市後買一次，不會有第二次，餘下會退回戶口，下個月會再在戶口扣一次300而不會把餘額累積下月

可以參考Q31,44

致富月供港股美股 （9）

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁幾時要還3手既本金？我放2年後先還，會唔會罰息罰錢？？
同埋想知你地點賺依筆錢成件事好似無收入咁

補充返，我講緊孖3手既情況

如果明天香港8號波
月供美股係咪繼續

郭董螞蟻有無得多d 95孖

在確認分配當日，即是16/11要入錢，如果當日不入而戶口冇錢，便會17/11中午強制沽出，不會俾你放2年啦，除非你係孖展戶口又有其他貨底，但你收政府2%息我地孖展收7.75%，正常人不會吧。

$60是成本冇得賺，賺你沽貨的錢同主要不是想賺錢，只是想用來吸新客及激活舊客，當是個服務俾客。

有些行可能仲著數些但只限新客，我地傾過成日都唔想客覺得新客有優惠但舊客冇，所以盡量都俾晒新舊客

呢家介紹朋友網上或分行開新客同介紹人都有coupon送，可考慮下。

如果全日8號便人停，下午2時截後才掛都會做埋

仲問緊，不過90%都不夠做，加上跨月結銀行都水緊，又撞埋藥明，機會不大

cls 咁夜仲答緊問題

郭董玩美股

thank you, 但我唔係好明
我戶口依家有其他股票同幾千蚊港幣
如果我孖展左3手，純粹想當日暗盤或者上市日朝早即放，我可以自己操作嗎？

同埋如果我唔入錢，會唔會放錯我其他股票填數？

最後點解話孖展收7.75%？唔係全免費哂？

想問下如果ac唔夠錢月供會點尋日過多咗錢走

呢家ibond是收$60手續費全包幫你抽3手，但到分配日，即是16/11，個ibond margin plan便完，你要就你抽中的ibond入錢，如你不入便會計息。

當你抽中2手要俾$20000，如果你戶口有3000，會自動對數，即戶口欠17000，credit team會發出通知，你可以暗盤或上市上午自己沽，如你於17/11中午前不沽，我地會幫你沽回2手補回數。

由於你17/11沽到T+2交收日差了兩日，呢兩日會計了息。

如都是不明，建議你打去分行或CS同事口頭說明會易啲明

會扣不到數，之後供不到，不會有費用

冇了，加了一次額，昨日下午5時左右爆了。

由於是不同券商，要俾每隻$10轉貨費，可能沽了再在子帳戶買回仲抵

想問美股交易費 我買一手arkk 都要收10usd ？

是否打錯，是一股？

如用主帳戶，你買一股收10美金，這是最低收費
如用密密trade 子帳戶最少3.88，即日交易會平些，最低1.88

多謝🙏解答
咁如果我想月供美股ETF 有無咩野收平手續費又可供到股
定或建議存夠錢再買入

想搭單一問。

主戶有啲收息股，密密trade又有啲收息股，同一隻股票來的，咁派息嗰陣收既手續費係收分開兩個戶口收定點？

免佣月佣個list可找到些ETF,都是之前巴打們投票出來的

分開，兩個戶口獨立運作，因為放在不同券商

咁係咪如果知道抽中左幾手再夠錢都要比2日息？

當你戶口冇錢，抽中20000，在分配了當日5點有20000在戶口便不用俾息。

明白，謝郭董

轉去SIPC子賬戶都係$10 ？ 咁樣平過一賣一買

想問美股月供會唔會用埋孖展既購買力？

是的

會，除非你手上的貨冇孖展購買力，或者你打過去CS把孖展上限改為0

唔該
今日太忙唔記得入錢
好彩有購買力頂住先

請問致富抽ibond連埋即日賣出既費用係幾多？

當你是3手免按金孖展，收60
當中2手，你用密密trade沽佣金$20，政府雜費7左右
2日利息收$9（孖展戶口）或11（現金戶口）

咁如果你中2手，以103沽出，扣晒使費都賺500，都食到18個超值餐

頭幾次有，我地見到個客抽得多都會提佢個機制咁抽沒意思，不過個客說他不是貪中幾多，而是退款攞去銀行做定期有優惠，是另一打法

笑死

唔關事，券商是在交易所沽的，不是OTC,過去經驗OTC個價差些

截止日要入到，最好提早一日

demand and supply 問題，當冇人要自然是下限訂價。
如多人想要，大股東自然是想上限訂價，咁佢收多些錢，至於水位不是他們的考慮。

想問下 幾時知8號仔之前既購回要約點樣知自己中唔中

中就點都中，差在中幾多，交易所通告會有比率，之後結單會出

好驚中完變碎股 又要再月供

咁不用驚，九成九都係

想問月供美股今日扣左數
幾時 同邊度會睇到個現時持有既股值？

今晚10:30左右買完，你在交易紀錄會見到有條交易單，在持倉亦會見到

月供個價幾靚

跌市

一定要3個月內

監管機構要求是最近3個月，如你沒有，在網上開戶有個位可選我地寄封信俾你，你收到後scan 信上QR code即可

去分行開都可以要求佢地寄個證明去你屋企，之後scan

新手想買美股，但費用計算器點都係出3.88唔係1.88(開咗市)，想問下點解?

因為密密trade戶口網上交易是最低3.88佣金，即日daytrade才是最低1.88。

App不會識得分你是否day trade所以只會顯示3.88， 到第二日交易完晒，系統才會因應你是否day trade而收3.88或1.88 min

請問月供股票o的股可否即日沽? 收市見冇持貨會唔會唔計供左?

可以，例如你今日供了，你呢家沽回都得。

不太明你唔計供左意思，是否問即晚沽了月供的股，是否仍知資格取得每單$4的美股回贈？如是此意思則會計的。

係呀! 我講緊$4回贈, 多謝回笞!

目標股數是成個plan的目標而不是每個月的目標，你是否set了個好細的數，已經完了目標停了？如不確實可打去CS check下 setting有冇問題

可參考下上面FAQ 37那堆

致富月供港股美股 （9）

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

郭董我有個問題想問

假設我呢個月買200 碎股1 號仔
我照係計算費用個part 打我買入200 碎股

我想問表入面邊d 貴用係月供入面徵收？
咁我想問呢個表入面既收費準唔準？

唔該哂，因為我想準確d 計自己既供股成本

更正返

今日放了假，有些資料今日才公佈，晚上才看到，所以修正之前的一些計算

1）Ibond分配日期為12/11，即是如果孖展抽，12/11知到結果後要即日入錢入戶口才不會計息。通常新聞會早一日吹風每人會大約分到多少，你可預定時間提早入數。

2）如果孖展不入錢，在上市日（17/11）沽出，連埋T+2交收日會計了7日息，假設中2手，現金戶口會收了利息：20000*10.25%*7/365=39.3，而孖展戶口=20000*7.75% *7/365=29.7

3）另外你首日沽出會收到Ibond累計利息大約是20000*2%*3/365=3.28

4）即是如你孖展申請，不入錢，上市首日假設以103沽出2手
支出
- 孖展手續費$60
- 沽出佣金（以密密trade收費於上市日103沽計）20600*0.1%=20.6
- 政府使費：約$7
- 結欠利息（以孖展戶口計）29.7

收入
- 沽出利潤：（103-100）*200=$600
- Ibond累計利息：3.28

即是收益是：
600+3.28-60-20.6-7-29.7=485左右，都仲有18個超值M記餐。

你扣起9.28，餘下便是月供的政府雜費。如果你想準確看月供成本而你沒有手動買同一只股，你在結單見到的平均價便是包埋佣金雜費的

好強調18個M記超值餐
你真係好有心照顧班散戶

因為我好似今日咁，供完第一時間入機
咁我自己計也可，謝謝

咁樣暗盤放 好似會貴過 首日放

是的，暗盤因為要俾費用上家所以最少收55，即是貴了35，但有時暗盤個價會靚過首日。

當2手，35即是差了0.175，如果你預期暗盤價會比正式上市首日高0.175以上，便貴少少使費都值。

應該仲有利息差別？
一個4日息，一個7日息？

暗盤沽同上市首日沽的結算日都是同一日（上市日T+2),所以在計息上沒分別

想問下預設網上開戶既港股戶口係咪冇密密TRADE 要打上CS先轉到?

美股凈係得孖展戶口……可唔可以有得揀將孖展戶口購買力改到等於現金，如果唔係月供唔記得入錢開始計息好得人驚

網上開戶填資料是有得選，下面有相關比較link

FAQ有，有空可看頭post, 有些都應幫到手

Q50: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

孖咗3手ibond, 留錢抽螞蟻

多謝

即日是否買賣都1.88 min

郭董，想問下有冇計劃做美股股息再投資計劃？

用密密trade子帳戶，day trade相同股數，買賣都是1.88min, 但例如是買30股，沽40股，沽便是3.88min，只是買才是1.8min

其實港股做了，要做埋落美股應不難，但想做埋Fractional share後才攪，呢家收息要扣30%，又要美股股價大派息少，驚呢家出了都冇用

staff冇得玩

郭董
我本身有係銀行供股
而家終於覺得肉赤想換返證券行
但係因為量少
應該就咁賣咗佢重新再供定轉倉

好難就咁搭。你上下咁比較

1） 假設銀行停供，由佢放在銀行，有幾多存倉費同收息費用
2） 賣了銀行持股費用
3）繼續在銀行供2年的費用+存倉費+收息費
4）在致富供的收息費

如果（3）大於（2）+（4），便可考慮沽了再供
如果（4）大於（1）或兩者差不多，便舊的由佢在銀行，再在致富新供

至少有計劃都好，期待有的一天

你意思是否好似新股咁有延長時段要收$50？ 如是咁意思則不會，4/11下午3時前所有現金申請都免手續費。

定係你問緊用免按金孖展抽的手續費$60是否要入先？可以不入到沽時扣數。

想問下如果做左美股交易後，之後先月供美股，會照有佣金回贈usd4嗎？thanks郭董

原因可以好多，你月供幾多錢？你方便可以電郵你ac俾我thomas@chiefgroup.com.hk或打去CS叫同事Check.

沒有你戶口不能確實原因

只要是同月有普通交易同月供，可以照有回贈，即是你月初做了10單，之後到第15個交易日時才開始第一次月供，月初的都會回贈

太好了，thanks

郭董 想問下美股月供係咪都有分子acc同主acc?

不是，子帳戶不提供月供服務，月供一定要在主帳戶做

知道原因了，已覆你。

提提大家，月供港股及美股會check幾樣野

1）系統會先因應你的供款金額扣購買力，如果扣數時不夠購買力扣不到便不會供（沒有手續費），總數不夠扣你供幾隻，可能會只扣到其中一兩隻，餘下不供。

2）買貨時如股價高過你的供款或停牌之類便不會供，錢會退回戶口

3）同事買完對完數會post落你order book出通知，所以在order book見到的成交時間只是post的時間，實際會再早些成交了

提提申請Ibond注意事項：

1) 雖然可以用螞蟻退款抽，但留意螞蟻退款到戶口時間是4/11 3:30，Ibond最後申請時間4/11 3:00，會趕不到入系統，如真係想一注資金抽兩邊要有足夠購買力落飛，或者要在分行申請，再唔係考慮孖展。
2）現金抽免手續費，孖展抽$60包按金及利息，公佈後入錢或等上市沽貨計少少息
3）新客在分行及網上都可以開戶抽，有$50 coupon, 但留意2/11前要開到戶，部分分行31/10下午都開。
4）舊客可介紹新客開戶，會有$50 coupon

sorry郭董太耐冇跟車
想問下美股密密trade係點搞

在app入面有個新增更改服務可加開

沽3手ibond密密trade佣金連雜費預計係幾多？

想問下之前郭董提過既餘額寶大概幾時推出?好想快d有 唔洗將d錢轉黎轉去

可以參考下

1）Ibond分配日期為12/11，即是如果孖展抽，12/11知到結果後要即日入錢入戶口才不會計息。通常新聞會早一日吹風每人會大約分到多少，你可預定時間提早入數。

2）如果孖展不入錢，在上市日（17/11）沽出，連埋T+2交收日會計了7日息，假設中2手，現金戶口會收了利息：20000*10.25%*7/365=39.3，而孖展戶口=20000*7.75% *7/365=29.7

3）另外你首日沽出會收到Ibond累計利息大約是20000*2%*3/365=3.28

4）即是如你孖展申請，不入錢，上市首日假設以103沽出2手
支出
- 孖展手續費$60
- 沽出佣金（以密密trade收費於上市日103沽計）20600*0.1%=20.6
- 政府使費：約$7
- 結欠利息（以孖展戶口計）29.7

收入
- 沽出利潤：（103-100）*200=$600
- Ibond累計利息：3.28

即是收益是：
600+3.28-60-20.6-7-29.7=485左右

剛看過3手孖展反應好好，額已不多，有興趣便快。

之前把子帳戶打了佔做先，餘額寶呢排先開始重新攪，要再度度才知幾時出到，遲啲再覆你。

螞蟻MARGIN下星期2有幾多額??

我23號起APP轉左銀行ACCT去恆生...但家下仲未轉...通常要搞幾耐?

因為我諗緊入80萬落致富ACCT到..如果MARGIN唔到就轉返落恆生抽....

呢排好多人開戶改資料，一般要一兩個工作天，23/10改正常最早都要星期二晚上才改到，未必趕到在星期二在恒生提到。

我地一般熱門股孖展都是開到B頭，而且呢家太多bot, 網上開大額好快俾bot搶晒，都不會一開始開大額，會放了陣等bot 食完再逐步放大，我建議你打電話來申請了，確認有額才轉錢來，咁冇都可即時用恒生做，咁對你最有利。

郭董搞得餘額寶有無可能搞張debit card
有得俾人拎下錢碌下卡，應該會好多錢流入致富

debit card 會未見到會攪，成本超貴。

想問問 ibond 個3手孖展，是咪必中 3手，thx

政府沒說必中3手啊，佢是最多發150億，如果有多於150萬人申請，便可能一手都分不到，以過去幾年有50-60萬人申請，便預算會中兩至三手吧。

thx

有冇方法知道新股上市後按倉率幾多？
想知螞蟻同萬國

一上市當日我地熱門新股會按20%，之後要等銀行有得按便人增加

報價系統壞了嗎

岩岩都想上黎問
WATCH LIST 虧左喎 大跌唔洗死機呀

推到郭董出黎

大跌咪唔洗睇
不問價掃

了解緊

報價表又壞

是，已嘈緊vendor，穩定完一輪又出事。

網上開新戶上載存款收據都係唔明
有爬過文 你話分開上載兩張相
一張show自己名 同acct no. 另一張show交易資料
但個網好似淨係俾上載一張相？

第一張上載存款證明，一般只會有成個戶口編號及你存入一萬元的詳情，但未必有你個全名，咁你找張銀行結單，上面會有你全名同全個戶口號，在第二張個位上載

清楚晒 原來分兩個位上載

聽日螞蟻孖展有幾多額?

未確實，銀行要明天才覆實。預12點開始，網上開始只會放細額，如果想做大些建議打去分行人手做，確實有額才入錢。

可以睇住先

開市前會唔會搞到

vendor說可以

螞蟻現金一手黨算

一定超好多，如果孖展中得一手，升20%都是得800，扣埋使費用息都有賺價蝕息風險。如果是100股一手會好好多，可能拆咁細是想盡量一人一手皆大歡喜。

郭董，非指責 貴公司d咩
但孖展額長遠要諗諗佢，其他卷商比致富孖展額都好似多好多咁，希望長遠可以多d孖展額

多謝意見，我會盡力改善此弱點。

繼續支持
致富加油

應已回復正常，請看看。

我手黨 x 2

已正常了，唔好意思。

睇到了

點解我見D人話螞蟻$4000手就唔好孖
個價低D，咁咪可以孖多幾手，咪中多幾手
利申: 新手想學嘢

當人人都孖得起既時候
孖仲有冇用呢

你想像下孖完中得幾手, 之後佢炒到上9x蚊, 你賺到幾多

每手金額細會易中了，但中了的貨值亦會細了，特別是抽孖展，可能展到A尾都是中2-3手，如果每手貨值4000，即是中了都是8000-12000，咁升30%都是賺2000-3000，扣埋息都冇肉食。如果孖不多，只中一手仲雞肋。

但另一只每手8000-10000，可能不用孖到A尾，展100手中一手升10%已回本，好過中雞肋都唔知沽不沽好。

我環球密密trade ac已開

係美股主ac轉左少少錢過去試

但我唔係好識係手機apps度選密密trade ac黎trade

郭董
現有在倉港股票可否用黎做抵押貸款？（大快活）
然後抽ipo？

隨時用你地既3免抽ibond仲有肉食過抽螞蟻

是申請了定開好了？如開好了在登入頁會有得選

52可以按到40%，如你是孖展戶口，可以用埋購買力去孖，都是計息

其實月供美股同自己每個月每手買有咩分別？

有冇得一次過入環球主ac同密密trade ac?

如果是孖A中飛（100手那堆）穩中一手的唔奇，特別是巨無霸新股一般好少一開便大升。而且巨無霸偏向會皆大歡喜人人有份，咁對孖A中至尾不利，利息成本不平。

係apps度可以即接貸款度？購買力有得睇？

月供免佣，自己買要佣。
月供定時定候只要有錢便會自動買，手動要自己入機

但我覺得佣其實不是最重要，而是有些人自己買便守不到紀律定時買，成日想睇靚價才買，攪攪下便冇買。

冇，由於主帳戶同子帳戶是獨立運作，為避免用錯先要在登入時選，加上有些功能只在主帳戶提供，一次過俾入晒兩邊好易出錯。

如用face id 登出再選入那個戶口都快的。

係咪今日放假冇人入data，美股啲前收望落好似係星期四嘅收市價

在資金管理會見到你現時的現金結餘，在交易頁面會見到購買力，旁邊有個icon可按提升

如你要看詳細每隻股票俾到幾多購買力俾你及你的會貸上限，則要看結單才見到

vendor頭先出了事，有些數據系統回復後更新不到，要到下日一才回復正常。

明白 另外想請問想買ibond最快係咪網上開戶好過分行開戶？因為見到網上開戶都用到SDDA

分行開會第二日用到，網上開由於呢期太多人開，可能仲會遲了。

不過4/11截，最遲2/11要開到戶，你如呢兩日交齊野都會趕到

姐係依加開户係咪要預返三個工作天到?
另外想請問一下提款係咪無任何費用? 因為睇左陣你地網站好似無提到
唔該晒你

Q50: 唔想用孖展額，可以點?
A: 如果美股倉有貨而戶口不夠錢，會用了按倉值買貨，即是借了錢，如兩日內入回不會計息。
如果想一毛都不借，可以打俾CS叫佢地set戶口借貸上限為零，咁戶口不夠錢便不會買。

想問下新開左美股子帳號， 係唔係都要再搵CS set 多次借貸上限為零？

郭董預計螞蟻幾多手穩中一手？

預三個交易日內就已預鬆了，呢期已叫同事盡量做。

提款至本地戶口沒有收費，但如要電匯至個別銀行則有收費，一般不會用電匯

如果你主帳戶已是零，正常子帳戶會跟埋零，如不放心可打去CS確認一次。

預不到，我個人覺得今次拆到50股一手，可分配的手數多了，會偏向皆大歡喜一手中一手機會會大些，亦易些穩中一手，未必要100手才穩中。

郭董，想問下沽三手ibond費用幾多？（用現金抽+冇申請密密trade的話）
另外港股密密trade可以之後網上申請番？

幾時又有孖展可以出

柒左尋晚抽錢番銀行，唔記得自己仲有隻藥明未扣錢，剛剛十點二十分先補番筆錢，點算

想問現金抽螞蟻 手續費幾多？

IBOND 九免, 是不是可以用60元手續費去抽?
而不用入三萬現金?

記得佢前面講左

今日5點前有錢已可

現金抽，在29/10下午5時前免費，5時後至30/10上午10時收$50

郭董，想請問下最終中簽金額大過自己戶口本金
有無一個期限前要入錢要補倉？
係咪t+2定係要中簽當日即刻要補錢？係幾時開始計P＋5%？
睇完呢到想問清楚先

今日開戶已經有可能趕唔切29/10 17:00前

我都今日開戶

可以俾$60抽3手不用入30000。

可以參考下

1）Ibond分配日期為12/11，即是如果孖展抽，12/11知到結果後要即日入錢入戶口才不會計息。通常新聞會早一日吹風每人會大約分到多少，你可預定時間提早入數。

2）如果孖展不入錢，在上市日（17/11）沽出，連埋T+2交收日會計了7日息，假設中2手，現金戶口會收了利息：20000*10.25%*7/365=39.3，而孖展戶口=20000*7.75% *7/365=29.7

3）另外你首日沽出會收到Ibond累計利息大約是20000*2%*3/365=3.28

4）即是如你孖展申請，不入錢，上市首日假設以103沽出2手
支出
- 孖展手續費$60
- 沽出佣金（以密密trade收費於上市日103沽計）20600*0.1%=20.6
- 政府使費：約$7
- 結欠利息（以孖展戶口計）29.7

收入
- 沽出利潤：（103-100）*200=$600
- Ibond累計利息：3.28

即是收益是：
600+3.28-60-20.6-7-29.7=485左右

剛看過3手孖展反應好好，額已不多，有興趣便快。

現金抽冇收費，只收沽出佣金$40再加政府使費約$7

港股密密trade

Q65: 港股想轉用密密trade點做？
A: 如果是網上開戶你打去CS或投資策略部會有一次機會改變，如是以前分行開的客，要介紹到一個新客才可以轉，詳情打去分行或CS問。

各位同事：
新股孖展6688螞蟻集團
12點開始接受申請
5日息，息率：
9成 3.38% (B組3.28%)
網上可落最大A組3萬股 $2.42M
人手可落最大B組7萬股 $5.66M

如有額會再加大

公佈結果當日要入

今日內分行開就有可能趕到

分行開會快過遙距開？
遙距開左嘅話點算
唔好意思煩住你

好人到幫我計埋成本賺蝕

我係app 㩒margin10k 股 佢話新股認購未開始

ok la, 12pm 開始

你都開左了？落分行定點

郭董。。。app死曬喎

me too

係咪又要好似上次咁打電話先得

連自己戶口幾錢都望唔到

打去CS追下進度，同事已盡做

俾Bot炸死了，呢家整緊

郭董死apps咩都做唔到

勞煩曬
希望搶到額

滿曬額

新股認購已結束

app 寫認購結束

因為滿曬額。。。。
痴撚線咁難搶

屌

仲有額，呢家再開

搶到

都係搶唔到

岩岩搶到

都爆了

Thomas 人係海外 除idd 有咩辦法搵到分行人幫手搞 想落手b頭 都唔得 開閘話失敗 依家得返20000股孖

。。。。
剛剛腥左電郵問Bm仲有無額。。。

要有錄音紀錄才得，如果你早啲問可安排書面簽署申請，呢家暫時爆了，問緊加額。

或者你發個電郵俾我方便我電郵你看看點幫到手

thomas@chiefgroup.com.hk

知唔知大概幾時加到

想問下網上申請戶口要幾耐先批到？

2-3日左右，呢期好多人開，已盡快做

2點會再加，網上上限申請20000股

感謝, 郭董, 已申請免息媽展
節省番成本, 會12號入番錢
減少利息支出, 今次60元免入金真係幫到我呢D 老散
可以係螞蟻到抽多幾手

一直轉圈轉圈確認唔到，明明戶口夠錢

網上開

明天10:00螞蟻會再加額，但都是限網上20000股。

想問現金賬戶抽80手6688 要共入32422+134+100= 32656?
如抽到1手 就會退返32422-4040= 28382 同無其他收費?

孖展申請

有開户問題想問 今日打左成個下晝電話都冇人聽 send左email又冇覆 客服咁唔夠人做野？

冇計小數位是對的，沽貨有佣金收費

今日CS幾個同事放了假, 再俾螞蟻同Ibond夾擊，所有前線都忙到飛天，呢家加緊班做新開戶口。

你有乜問題看看我幫不幫到手？如是個人的問題，你電郵去thomas@chiefgroup.com.hk我幫手跟下。

email已send 麻煩你

已找同事跟進，會直接覆你朋友。

收到 麻煩哂咁夜仲要處理

希望聽日開到

榮昌會唔會孖展

孰董小心比位人入明明話margin零息但12/11之後又收

應該會有，不過先聲咁，唔知仲多唔多人要

多謝意見，但孖展一直只是包申請期，咁ibond退款日是12/11，就自然是由12/11起計息。

就好似平時抽新股，如果你俾了10%按金但分了30%俾你，多了的20%都要即日入錢。

平時孖展公佈日同上市日差一日，今次公佈同上市差了5日所以覺眼。

以及好多時分不夠10%所以唔覺，如果是之前的100%孖展都是分配日起計息的。

想問下現金抽ipo唔可以先禁咗認購先 T+2內入錢？我見繳款日期寫30號

限網上20000股..係咪電話會多D? 收費唔同D?

都係細飛嗎？

如果是30000以內細額現金申請可以，但記得要按時入錢，否則會blacklist. 孖展網上申請則必須有足夠按金才落到。

電話申請一般都會信個客俾佢落先，所以有些新股一隻接一隻，特別是孖展，便要電話落才做到。

孖展抽新股網上同電腦收費一樣，電話一般會多些，不過都是30000股。

郭董～想問下用edda入錢係咪有每日上限？

明天要看看反應，第一輪會盡量開大些

不是一定要去
如果你是網上開戶，投資策略部開戶後會有個單對單的投資交流會面，你可以叫他們教你點短炒，他們會因應你的需要教你點善用功能幫你投資。

或者你在非交易時段如收市或星期六上午去分行叫同事當面講解都得，始終親身見面講解互動些才能清晰教到你。

原來我一直搞錯左？
申請孖展既利息唔係中簽日退款個陣先扣除利息再退錢咩？

用佢上面既例子的話
繳款日交32422＋100
中簽日，如過中左一手，就退返32422-4040-134比個客？
如果唔係，點解app入面存入金額只係寫住按金＋手續費，無包括利息費用？

要看你開始申請時有冇自己設限

以我記得最大可set 每日上限2000萬，每單則上限100萬

如果你之前set得太細，可以取消綁定再重新綁過時改大些

怪唔知，原來係咁，唔該曬～

Mayday你是對的，在扣款日是扣按金加手續費，利息是退款日扣的，頭先車上快覆冇看到咁仔細。

唔好咁講，多謝你解釋先真

郭董，幾時有得供PRNT ETF？😂

我mark低，稍後會安排加幾隻多人想供的，但大規模加就難啲，同事處理唔晒咁多隻。

郭董 請問eDDA setup
銀行有冇手續費？

郭董 我由美股主戶口轉錢去美股密密trade子戶口show錯誤 我check過我夠現金嘅

set up同過數銀行有收我地手續費，但我地同銀行都沒有收客手續費

個別銀行會因為不夠錢彈數而有收費。

大家盡量用sdda入數啦，真係方便好多

IPO做咗一手黨有冇得改返多幾手

現金認購可以取消再重新申請

你在主帳戶的錢是否有部份是呢兩日內沽貨未交收？試下看看資金管理內的可用結餘，呢個是已交收的數，應轉數

如都唔得打去night desk叫同事幫你手轉

唔該郭董 咁即刻搞先

藥明風險大唔大

現金申請，在同一時段內可自由改，過了時段由於已提交申請便不俾改。

即是正常申請時段（即是招股首日至截止日前一日下午五時前）內可自由改，
延長申請時段在截止日上午10時前可改

孖展由於要向銀行book額，只俾改大不可改細，如改細或取消會照收相關手續費及利息。

投資意見呢度不方便答

抽咗ibond 3手,果3萬係咪可以繼續抽其他新股？我見冇扣到我錢？
公佈中籤每果日有錢就ok？

(我揀咗現金申請的）

郭董太優質
就算中銀免沽出費都揀致富抽iBond

唔該郭董，可用結餘都夠錢
最後我重登咗兩次就轉到錢喇

冇事了,原來係4/11 先扣錢

會在11/4扣數，所以理論上你可以用來抽螞蟻先，等螞蟻4/11回錢剛好接到ibond

有些奇，下次再有問題，方便的話電郵個戶口號我地看看log

螞蟻嚿錢會唔會4/11 （10：00a.m.) 之後先返到？
我見佢係11月4號10點前要有錢如果唔係罰息

計息是以晚上後台系統計，只計日期不計時間，Ibond是4/11下午三點截止，扣數暫定是4/11，如做到會想5/11才扣。螞蟻錢是4/11三點半回來，接到的不會扣息。

已經交了上交易所，如果呢家取消/改會收$50手續費，如你確實改請於8:30打去25009199找同事。

不過以我所知藥明是2/11退款，榮昌是2/11截止扣現金申請數，如果你榮昌都是用現金申請便可同一注資金做到，不過你可能要打電話去找同事落單，收$50，咁橫掂都是要俾50，除非你是想孖榮昌，否則一注錢抽兩邊都可考慮。

明白，thanks

是，
抽榮昌現金接到扣數，但如抽榮昌孖展則差一日，不過如你戶口冇貨底提升購買力，便要現金要打電話申請，網上如是30000內都可以網上入機到扣數日才入錢。

如果今日8am前 網上理財轉帳入咗錢，app報咗數
幾時會入到？驚孖唔切

好呀

正常9:00前，呢家仲有少量額

你看看App內有關交易的紀錄是否成功？ 如不確實你電郵你戶口俾我望下

thomas@chiefgroup.com.hk

cs好忙未必打到入

今日個app係咪laglag 地 成日load唔到

大家每月供幾錢到

我都係 我以為係我手機收得唔好

好多人入去搶螞蟻，叫了It看緊

今朝致富app 係咪有問題？

我㩒入去新股認購個度轉菊花，跟住被個app 彈翻出黎

呢家正常返了，今朝太多人入去搶孖展，攪到lag, ipo頁面好難入

OK 㩒到入去la 唔該晒

岩岩app load唔到 就打去旺角分行 就話6688冇晒額...
但依加app申請就有 電話同app係分開計額?

當連到線果陣，額滿左

係呀，平衡返兩類客的需求，會電話申請同網上申請各有個額，所以有時電話爆了網上仲有

是但一邊申請到都得，不會兩邊重複的

太熱了，加上有bot 不停try影響了，要再想想對策

剛開了，暫時開到20000股

想問下如果由IB射番美股過黎, 點check收費.......

Thomas, 前晚用apps開戶，但完成後話要等緊你地電話做確認，等到而家都未有，有冇方法可以跟跟？

同問
23號已經申請咗
今日仲未得

我地有收費，IB點收你要問佢地

太多了，同事已盡力做，你發個電郵去CS,同事晚上會覆

打錯，我地冇收費

仲有少量螞蟻孖展，可試下

想問開咗戶
但係顯示得0蛟嘅
一萬蚊呢？
Thanks

會今晚前更新入戶口，如你今晚8時後仍見不到找我

岩岩用恒生轉錢入致富
如果我致富做左sdda 洗唔洗上傳返入數證明？

想問密密trade 首日沽三手ibond total有咩費用？

sdda如成功轉數是1分鐘內在戶口見到，不用通知

首日沽佣金$30，政府使費約$7，留意如暗盤賣會跟暗盤收費最低收費$55

新股孖展9995榮昌生物－Ｂ現有少量額
可落最大2萬股 $1.05M

app寫住無額，點知用電郵＋電話又有staff同我落到盤
致富真神奇
想問下個app有無得通知我邊隻新股會開孖展額？

thanks

睇唔到

太忙未改得切，頭先加了額，呢家仲有少少。

網上同電話落是是不同quota,有時是網上快爆，有時是電話快

孖展額通知遲些會攪，暫時會加條Bar說明加額情況，另外在tag都會有寫。

你電郵個戶口號俾我我幫你看看， Cs忙到飛天你應打不通

thomas@chiefgroup.com.hk

Thomas
剛換左iphone12
想問由舊機轉新機我要點做?

android新電話login完收到koten應該用到架wor
iphone唔係有得直接migration咩?(如果你iphone換iphone既話)

sorry係我搞錯左
我直接係恒生入左數
唔係由個app入數
之後補返入數紙就已經顯示入左

如果用itune copy去 iphone12用不到，便再重新下載個致富通，註冊多次個戶口在iphone 12

抽3手ibond 係咪戶口要有3萬先可以確認購買？

現金抽可以先申請了30000先再在5/11入錢，如果你有抽螞蟻，退回的錢可接著做Ibond.

如果你預不入錢，直接用3手孖展抵些

但個app有紅字話要繳款日11月4日上午十時有足夠存款，唔係就扣錢，咁係咩意思？
Sorry 郭董 投資新手

簡單D講, 你現金ibond抽3手就擺30000蚊>響個戶口, 用免息孖3手抽ibond就擺60蚊>響個戶口啦

唔該巴打

現金抽是5/11扣錢，孖展抽則4/11扣錢。
意思是例如你抽現金30000，你到扣數日都冇入錢，咁我地會以借貸利率同你計你欠30000的利息，孖展戶口年利7.75%，現金戶口10.25%。

一來息貴，二來抽新股不入錢會blacklist,所以記得預鬆時間入錢，我通常建議客戶用sdda即時轉埋數費事報數或唔記得。

我諗住孖展3手唔入錢，暗盤/首日上市就沽，會唔會blacklist 我

我都係

咁唔會，都預期了有部分客係咁，所以不會blacklist,但你要留意孖展借貸到分配日（12/11）便完，ibond 17/11沽，19/11才結算收錢，中間隔了七日要計息,呢個post可參考下

致富月供港股美股 （9）

#438 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

郭董會否考慮
圖1呢個位加返帳面結餘
or
圖2 提醒你用緊孖展

因現在係確認咗訂單先出孖展提示，感覺好像不好

第一個已叫了，會安排
第二個傾過要改系統才可做到，因為即是每次下單都要check一次結餘再對比購買貨值，要些時間處理。

其實抽新股個分配係點？ 點解咁多新聞話有機會一人一手？

簡單的說法：
保薦人及上市公司在收集所有申請後會看超額倍，決定如何分配：
1）以500萬錢為分界，分AB組，AB組可分配股份比例相同，另會因應公開發售超額情況在國際配售回撥至公開發售，即是超得多公開發售會多了可分配股數
2）同一組別，申請得越多，中籤機會越大、分的股數越多
3）同一組別內，每手申請的中籤比率是申得越多越細
例子：

申請一手有2%機會中一手
申請40手有1.4%*40=56%中一手
你會見到比例上是申多了但每手的中籤比率由2%下跌至1.4%
4）由上市公司同保薦人決定相關比例
有權是一手100%穩中，100手是2%*100=只中2手
亦有權1手10%， 100手是9%*100=中9手。
5）一般大型新股都會偏向皆大歡喜，寧願多些人中分散些，所以如有足夠股份分派，可能會考慮1手穩中。如果是這類情況，可能抽一手同抽100手，最終都可能是同樣中一手。
6）當然，如果A組有50萬人申請，但可分配股分只有40萬手，便不能做到1人1手了

希望大家會有個概念，之前說要整個新股攻略，由於有好多心得不能以錄影方式說明，所以只有第日疫情好返攪現場講座才說到。

呢家做錄影都只能說些新股基礎班，出面都好多人說過，如果你哋都想知都可以錄個講基本野，上面那些便是基本野了。

啱啱今朝攞左acc&pw開通左致富戶口
想問嗰$10000點解仲未show出黎? 但又顯示已存款

郭董，我想問點解我打電話落盤既ipo
係app入面見到已認購但無法更改數量既？
平時app內認購都可以再增加數量
依家想加額都加唔到.....

想問下去分行簽名解鎖，分行營業時間係咪朝九晚五？

想問下如果網上開左戶, 但係又未收到你地電話, 落分行問會唔會有幫助?
會唔會無左張coupon?

入左錢成兩個錢都未入到account,客服又無人應係乜玩法？愈來愈差喎

8:30-5:30,

荃灣、旺角、深水埗、沙田、元朗、觀塘、將軍澳、總行星期六都開10-1， 31/10會延長至10-4

通常過多兩個鐘會見到，如你到2點都未見，你打去25009214 找我同事報你手

你是現金抽定孖展？孖展如冇額便加不到

戶口是否夠錢？
如戶口夠錢，是可以網上改大的，或者你如戶口夠錢，可以取消了再落過

不會有幫助，你打去25009214，我同事幫你跟下進度

預入錢 唔係現金抽抵啲？

我check過IOs同An機都冇錯， 好奇怪，你再入去看看其他股是否都錯？

你用ios定an?
j

你個圖是昨日，可能昨日真係錯，之後晚上更新了又得？

最緊要是你呢家再看是否錯

實在抱歉，呢期實在太多入數，你方便打去25009214或電郵你戶口我跟進。
thomas@chiefgroup.com.hk

人力有時而窮，所以我都極之推介大家轉用SDDA, 除非個銀行系統壞了，否則1分鐘內已自動見數

已send email，麻煩跟進

琴晚美股跌市想入
但係價位又錯
買又話交易錯誤

是，如果不沽貨由申請坐到尾沒有收費

孖展抽啊
明明app寫住仲有額，禁入去根本加唔到額，直頭無修改制，無得增加額無得取消，只係寫住已認購
戶口未入夠錢，我係想確認到加到額先入錢。。。本身打電話落孖展時都係落左order先才入錢，想避免一陣入完錢又話無額我要轉錢去第二到搶額咁煩。。。。

登記果時入左錢係唔係都要去自行報數, 然後再等?

點解會咁

冇野了

你有冇cap screen? 或者你電郵個戶口俾我望下乜事
thomas@chiefgroup.com.hk
不知詳情幫不到手

唔好意思，太忙了，今早用晒額未改個tag ,Tag只是提示，以實際入去按到為準。

另外今早10點孖展已截止，所以已不能改。
孖展如有額可改大不可改細取消

呢家你是否已申請了？如申請了便要安排今日入錢了

或者你方便電郵你個戶口俾我，我電話同你解說會清楚些

你意思是開戶時入了10000，是否要再報數？

不用，收到密碼後2個小時內會見到數在戶口

幫你問到加額，你可否打去25009214我同事同你攪？

諗住即日放 現金抽有收費？麻煩郭董

想問下郭董如果推薦人開致富
個推薦碼邊度拎到...

現金抽沒有收費

差兩三萬不是問題，不會cut,只計息

入面打你戶口gen code

hello你好， 請問如果想喺延遲時段認購新股要喺邊度㩒？ 想認購螞蟻但係搵唔返個掣

螞蟻集團喺新股認購嗰欄消失咗

知道個問題，會修正，雙向條件盤攪緊，要些時間

按新股認購入面有

唔該曬郭董 原來係未update tag
今日入左錢 已扣左錢 最尾都係加唔到額
不過認真想個app加返個功能類似係會提醒客戶幾號幾點會加額，目前仲有幾多額之類

好，我安排下

想問問
我係app申請左環球密密trade
尋日收到電話話開左
我係app都見到多左個子帳戶
但點樣揀用邊個帳戶買股
搵極都搵唔到

登入時選

郭董 岩岩見到8號仔d股份退還一部分番番黎啦 但係俾人要左既股數d錢係咪過兩日都會入埋落戶口?

是，明天結單會見到

想襯ibond公佈前轉個港股做孖展戶口(平D息)，但我抽緊螞蟻，E+轉做孖展戶口會唔會有影響?

可否俾個order no我check 下？

同事會人手幫你轉貨/退款去新戶口，但你攪得來可能剛好撞了螞蟻暗盤，未必轉到貨俾你沽，你過埋螞蟻才轉會好些

早晨郭董 起身睇返存倉個價又正常返 我尋晚都有cap圖報定客服 或者交返俾你地客服同事睇睇 thx

你方便發去thomas@chiefgroup.com.hk, cs呢期好忙，我幫手看看，謝謝你。

想問下唔係話免手續費嘅咩？點解會俾致富收左我50蚊？

Q70: 致富有冇得抽新股及做暗盤
A: 有，現金抽免手續費，網上抽細額可以申請先在扣數日入錢，另外有延長申請時間至截止日10時（延長時段現金抽收50手續費），退款日下午3:30會把退款存入回帳戶，可認購另一新股及參與暗盤

過了昨日5時是延長認購時段，會有$50收費，如果在5點前網上申請是免費的。

可能網頁/app都有些地方寫不清楚，我叫同事執執，你電郵個戶口俾我我豁免佢，thomas @chiefgroup.com.hk 不過下次建議早少少申請，我地都好怕最後12點前做唔晒延長時段的單。

Q73: 點解熱門新股要收$50手續費（現金認購），反而銀行好多而家一毫子都唔收

A: 免手續費現金認購不是計是否熱門，是計時段，現金申請是由招股到公開申請截止前一交易日下午五點前時免手續費的，因為此時段內的申請我地是行機一次過做，事實CCASS都對我地有收費，只是我地補貼下了。

另外有延長申請時則時截止前一交易日下午5時至公開申請截止日上午十時。

由於處理需時，坊間大部份券商同銀行都會在公開截止前一日停收飛，所以你說的case可否你對對你銀行是否都是截前一日，如是則大家都同是免費了。

我哋出的延長時段（$50手續費）都是方便有些真係趕不切的客戶申請最後一刻申請，我哋由於要人手逐條處理加上不想太多客趕到最後一刻申請，等陣太多攪唔晒好大鑊，所以先會有個收費，我地都建議客戶早一日免費現金申請的。

原來截前一日抽就免，好少用真係唔知，謝謝！

Thomas哥點解你咁早都可以秒回嫁！
謝謝你詳盡的解答！

郭董想問原本港股戶口係密密trade
有冇得變返普通戶口

已電郵回覆你了

連登分店
講笑 郭董有工作效率啫

不要緊，你俾個戶口我豁免了

可以，但改回普通便不可再轉為密密trade

撞啱用電話見到先會即覆，好多時忙緊都唔得閒覆

你是否改過個face id? 改過要重新reg過戶口，避免俾人靜靜雞加了face id 用你戶口

郭董，想請教下係銀行轉入月供股嘅方法同手續

係啊，我再登記過就得了

Q86: 想問吓股票轉倉，想由銀行轉入致富，請問應該點做？麻煩哂。

Ans: 轉倉教學:
1)轉倉銀行會有收費，要你自已問。
2)要喺開市時間(星期一至五，中午12-1搞唔到)去分行搞，記得搵間有「證券服務」窗口嘅分行。
3)銀行會要你提供以下資料
A)名稱 ： 致富證券有限公司
B)結算部聯絡人及其電話 ： 客戶支援中心25009199
C)結算戶口號碼： B01584
4）問銀行取他們的聯絡資料
5）在致富通App選存入證券，填回銀行資料及存入什麼貨。

呢家網上射貨有coupon送

有幾隻款，你按黑色位會轉款

Chief Trader Android version 4.70 build 62 已 release

功能/增強:
1) 新增基金資訊
2) 設定新增螢幕顏色選項 (支援Android 10 或以上)

隱藏功能，唔講唔知

不過都係冇得熄或者轉道指/納指

推到郭董改

原來美股開市就變3大etf

Q48: 手動佣金收費?
A:網上交易佣金 每股 USD$0.015 (最低10) + 沽出交易所費用0.00231%(最低USD$0.1),4月-12月月供美股會有手動交易回贈每單4美金，上限100，咁即是月供巴最低收$6

我本身月供開
再手動買美股 只是收USD$6？？
交易都係顯示收10美金

或者問問可否加埋入去，你手動按黑色位時可轉為3隻etf

是的，因為是用回贈方式做，會先收你10，到下月初check過你有月供，便計返每單4元退回俾你。

呢個優惠到12月便完，如想細注買平些佣，可考慮轉用環球密密trade戶口， min 3.88, 即日day trade min 1.88

更新咗android有dark mode了
thank you!

一直期指都可以用app trade

你開個期貨戶口，用SP app咪trade 到期指囉

岩岩網上開左戶諗住抽ibond
遇到既問題都google到晒 唔該晒郭董係連登到答問題
希望開得切戶口

如果在分行開就最遲星期二兩點前，網上開要預早些，因為好多時資料會不齊要補。

如不想趕不到，去分行攪會安全些，開戶時申請埋

你好郭董
我部機更新完致富通之後下圖紅色位撳落去冇反應
港股環球都係，紅色位每一頁所有掣撳落去都冇反應
出去主頁撳就冇問題
試過reboot部機都係一樣
我部機係 Pixel 3a android 11

我問問同事，會否可以試下重裝一次？再唔得可能是新版同你個機款撞了，要些時間fix.

重裝咗一樣

咁慘，我問問同事找回上一個version 你頂住先

same, sony xperia x5

D 好似有個bugs, Dark mode 冇事，你轉去Dark mode頂住先。

好似有個bugs, Dark mode 冇事，你轉去Dark mode頂住先。

係咪整緊美股月供2次了

攪了fractional share後才考慮

之後美股月供可以供碎股？

我而家每個月比致富扣3蚊美金 環球期權戶口費，但我無用過，想知點取消

想問下之前用孖展認購左ibond 點可以改返現金認購

要打去CS取消，那3是報價費，美國那邊收的

要打去分行或交易熱線25009118攪

有咁可能，要攪好fraction share才知是否可行

放回上個version上公司網頁，有需要可轉回

可唔可以呢啲位都轉埋黑色background
咁會再睇得舒服啲

同同事傾下 不過banner有難度，試試

星期日無市都咁勤力

打緊機

FPS qr 同 PPS 入錢好用。如果可以在logon 最選擇，而不需入account number 就方更便同可減少入錯機會。請考慮吓。

用sdda仲方便過PPS, FPS QR, PPS由於不支援App所以冇得攪， FPS QR code一般銀行的上限只是10000，又要cap screen等，都應不會投入資源改了。

呢家主要推sdda

想問下ibomd係咪一係10000+60孖3手，一係現金抽？，冇得孖10000再加現金抽？

不明你10000的意思

呢家可以俾$60手續費（包利息）免按金抽3手，到12/11分配後要俾打中金額的錢，否則開始計息

另外是免手續費抽，最少抽1手入$10000，如你抽3手便3萬

如果你已有10000本金，你可選擇現金抽1手或孖展3手，到時如中了2手，由於你已有10000在戶口，只會計未找數的$10000利息，到上市時沽再扣數。

如果我有誤會或答不到，建議你打去交易熱線直接問同事解釋會好些

25009118

Sdda 點先可以過多啲錢？而家每日上限10000

我意思係假設我有3萬，可唔可以1萬去孖做3萬，跟住剩低2萬現金抽，即3萬抽5手

你之前可能set了上限10000，你取消綁定再重新綁過時較大些

冇咁抽法，因為咁抽會入兩份表，你會是重複申請。
一係全現金，一係全孖展

仆街，入咗孖展，有冇得改

你打去交易熱線25009118，說想用現金抽，會安排到取消孖展

我個部都係 update 左普通mode 係㩒唔到 dark mode 先得

暫時客戶可以在交易平台安裝上一個版本version 4.69

預計稍後會放一個修正版本上google 批核 批核完成後會即時release

上星期4係分行開左戶口 打咗問話重未比得密碼開app 會唔會趕唔到申請ibond?

郭董，星期三 喑盤你哋估計應該都會大塞 車？

如果分行星期開應趕到ga wor, 點解你開戶時不填埋張ibond申請表？或者你打回去開戶間分行電話落飛，現金都是免手續費，孖展都是60，咁收得你order便不會甩。

我已經出緊email提客戶暗盤注意事項了，上家說改善了，今日試隻2126都順，但遇上創紀錄的上市，冇人估到會發生什麼。

美股密密trade點先申請到

在新增帳戶/功能有得加

如果是平常心，成不到便正式上市才做，咁你可以做的，不要有期望便可能有驚喜。

五點半之後 搞掂我都接受

如果有d 投資嘅嘢唔識，有冇d 熱線可以打電話請教?

是什麼類的投資問題？ 如果是港股，可以打去開戶分行或交易熱線25009118問同事，一般問題都答到

或者你是網上開戶，可以找總行投資策略組約時間見面傾。

不過最好是收市後5:00問，開市忙，再唔係星期六打去有開的分行或總行問都得。

再再唔係你係呢度問，我簡單說說不明才打來傾又得。

想問一下致富有冇得買美股期權？

有

Q88: 郭董想問點買賣美股期權

A:美股期權要在致富通做，申請了會在美股頁有個制入去，由於短倉風險無限而公司晚上冇風管同事在，只做長倉不設短倉，亦不設行使要在到期日前三個交易日平倉

客戶先要填表確認知運作及風險

你去Nasdaq會有報價

入回相關正股/行使價/到期日/價錢/張數（正常一張100股），只限長倉。

如果港股期權/輪證未做過不建議亂做，了解多些先。

郭董想請教下
我戶口有4萬52大快活
孖展按4成計，可孖1萬6
係咪我戶口$1都無，當買股票個陣會自動幫我孖左展直接買？

是會幫你自動計了來買的

假設你把按了的錢再買#52，最好可買多

（40000股*17.8）/（1-40%）=1160000

因為你新買的#52又可以按多40%，所以數學化是除（1-40%）

但如你把按到的錢買隻按不到的細價股
（40000股*17.4）=696000

其實不用明，只要看住購買力買便可。

孖展（按）呢個動作洗唔洗係戶口咁咩制咁？
同埋港股/美股，跌超過幾多要平倉？

港股如開孖展戶口（M ac)會預設有孖展上限20萬，即是就算你有100萬股700，上限都是借20萬俾你，要在app(按增加購買力）或電話申請才可，當然，如果你手上是100萬股牛熊或倉內冇貨便不會有得按。美股預設10000美金。

好難說跌幾多會斬，因為你手上持貨不同及用了幾多額都不同，簡單說是當購買力是負數便會call, 如不入錢或聯絡不上便有權斬。

以你#52的例子，你初時是冇欠錢，有購買力696000，你買了$600000牛熊，戶口欠$600000，餘下96000購買力，咁如#52跌多（96000/40000）=2.4便會開始負購買力會開始call.

但如你只是用了100000買牛熊欠$100000，你要#52跌（696000-100000）/40000=14.9才會call.

所以很難說你跌幾多才call, 持倉股價、欠款、持倉總值都會影響。

如果文字解說難明，你可以收市後打去交易熱線問同事25009118

郭董,如果月供唔夠$但係又唔想用孖展可以點

如果你set了孖展上限為零，戶口又不夠錢，便供不到了

郭董可唔可以示範埋唔該你

Chief Trader Android version 4.71 build 63 將於稍後release

功能/增強:
1) 新增基金資訊
2) 設定新增螢幕顏色選項 (支援Android 10 或以上)
3) 修正用戶資料部份頁面無法打開顯示錯誤
4) 修正致富網頁認證掃描二維碼錯誤

示範什麼？ 改孖展上限暫時要打去CS改

原來如此

明天螞蟻暗盤都應多人登入系統，如果覺得lag,可以試下轉server 2.

如客戶使用「致富通」流動應用程式或 Top Trader 專業版期間，遇上網絡擠塞或其他問題，導致交易系統不暢順或未能登入，可嘗試選擇其他較少人使用的伺服器以避免網絡擠塞。

郭董 港股戶口無錢但想抽ibond
仲入唔入得切錢啊

如果做investment sevices太早了些，通常fresh grade都是3月左右見，不過我地好似請MT, 好似早些請，有心可試下。

呢期市旺了公司都仲加緊人，如其他巴打有興趣可試下

用sdda 7*24,即時認數，即可申請，再唔係俾$60孖展抽3手，到知結果才入回錢

孖展4/11 上午10點截
現金4/11下午3點截

把握機會了

唔該郭董
如果理論上係孖完52一次再入52再孖52再入可以不斷咁孖落去直至無購買力？

是，所以數學算式上是1/（1-按倉比率）

例如按到50%，新買的又按到25%，再買又按到12.5%，如此類推，加埋便是1

想問點係手機app抽ibond

登入後抽低少少有link, 或者橫掃見到新股認購

咁螞蟻取消上市既話，致富會點安排

一定忙死了，加油

郭董 我想問點解我銀利戶口夠錢但用唔到SDDA存入款項？
聽朝先搞會唔會趕唔到10點前入數？

一定又一堆人打上黎嘈 點解退市都要收佢地孖展息

比麵神燈死左喇

等交易所通知，暗盤一定冇。
退款正常是先退抽不中那部份，現在未知是延遲幾日繼續上定取消，所以抽中那部分未知點。

支那寶扣起左D孖展唔還就好笑

頂住，香港班閪客可能會出現

證券行都係問銀行借水都要比息員工亦要做野，唔好當人善堂，ipo亦唔係零風險

利申 all in借爆左

分行會唔會派媽咪麵

其中一個原因是你綁定時set了金額太細過不到，你試下轉細些例如500試一次，如得，你便取消綁定再綁過校大額，如果都唔得而你是分行開戶或已解鎖，可以用pps online或fps qr code都是即時。

再再唔係俾$60用孖展抽，錢等公佈再入

我都笑左，佢好勁

派媽咪麵比有份抽既客

咁銀行都是照收息同手續費，都冇得退。其實呢個是抽孖展風險之一，之前百威都係咁。

咁佢又扣唔到ge, 扣起全世界同佢死過

銀行係最大贏家

之前領匯、百威最後上不到都係照收，我地mark up息差好少，都是行政費用。

我估我marketing 唔知乜係媽咪麵，真心勁，又一戰績

老細你直接order叫分行派啦

郭總有冇消息d錢幾時會退到

之後如取消再上又賺一次

可唔可以請佢番嚟俾獨家分析用戶
有麵神嘅我即轉倉

未有，等公佈。

過去經驗是明天（正常退款日）退抽不中那部份，抽中那部份要看是延遲定取消，如是延遲則會要你再確認是否繼續抽，如是取消便過幾日退。

話時話，大家抽了ibond未，明天10點截孖展，現金下午三點截。

如果想用螞蟻退款抽現金，你照在系統申請先等退款對數，或者電話申請先。

麵神是屬於連登的

神早申請左

唔該郭董

如果想現金抽ibond

幾時個戶口要有錢?

會罰，等下明早有冇公佈幾時退款，如果未有公佈，可考慮俾$60手續費孖住先13/11點到回都吧

會於5/11扣數，要在4/11有錢

既然抽唔成，轉頭申請轉個港股戶口做孖展戶口，慳返少少ibond利息錢

唔該曬你

一包唔洗兩蚊

搞吓gimmick
開戶變送媽咪麵

好彩之前聽左郭董你講
唔係孖左就gg

其實上唔到市，今日會如常公佈??

今日退抽不中的錢，6/11退本來抽中那部份。

不計利息？即是唔洗扣利息？手續費會扣嗎？

是上市公司不會因為你已俾的申請費用而計回行息俾你。
孖展息及手續費是銀行、券商收，不代表會退。過去經驗是不會退，因為銀行券商實在已借出資金及做了手續，都有行政成本。

我地公司都同緊銀行傾緊有冇得退少少息。手續費退的機會不大。

而家HKTV買都要4蚊包架

佢話都要照收60 可唔可以waive到

仆街支牛係咪想做壞市

孖展手續費冇得waive了，今日退螞蟻，你用現金吧

第二間行孖展左 咩都退唔到 想死

多謝大家支持，港資券商實在冇能力食埋銀行個息退俾客，但致富都願意與客戶一起承擔

螞蟻會推出與客戶共同承擔方案：
現金抽(電話申請/延長時段申請)：
有收$50的會退$25手續費

Margin抽：
不退$100手續費，但利息會退客戶利息與2.5％之間的差額。

*注意：會先收後回，過兩日才退，今天要先忙ibond。*

中資真係大仆街嚟

唔好做爛個市呀

咁請問現金抽既有冇話幾點會退到錢?

咁客都好慘，如果在我地不蝕的情況下盡量做些心意，大家有來有往，希望客同我地都有得賺。

銀行就已覆了不退，我見有些中資都全退，但我地小公司都冇得咁跟，希望大家體諒。

唔撚洗退啦郭董 野又做左 錢又借左 又唔係你地錯

唉我都做過呢行
做一大輪野之後話上唔到/唔上
即是白做
當中仲要有好多麻煩野
會繼續支持你地

主要是賺抽中的1%經紀佣同沽貨佣金，利錢不多所以之前發展冇咁著力，已改善中。

抽不中那部份今日退,如你抽中一手，那一手的錢便6/11退

君子愛財，取之有道，這是我地致富之道

一來人地全退，點都盡量做少少野
二來個客俾完息乜都冇都慘，錢也不是自已賺晒，盡量與客一起承擔，今次除銀行基本上全世界都輸。

我都係咁話
我延長個時先申請就預左比50
你啲同事又做左野
真係連果25都唔洗退比我
可以點做？send 個户口號碼比你哋？

好波
雖然等入現金飛等退錢

新手一問...
3/11 11PM, 我經致富証卷, 申請用孖展抽3手ibond, 如果順利抽中3手. .. p.s: 我係想當天首日放售的... 暫時app只係話手續費係$60... 但冇講之後利息等收費....

1) 咁我要幾時入番3萬蚊?(假設抽中3手)
2) 如果我冇入3萬本金(假設抽中3手), 可否拖到首日賣出,再還息... 利息會係多少....
3) 新手乜都唔識, 只係見人地個個都講IBOND實有幾百蚊汁... 但手頭緊緊地.......
4) 孖展即係借錢俾個客? 可否到等到個客首日賣出先計?

不用啦，下次再幫襯就可以了，出面好多間都退晒，太有錢了。

可以參考下

可以俾$60抽3手不用入30000，不過今日10點已截了

1）Ibond分配日期為13/11，即是如果孖展抽，13/11知到結果後要即日入錢入戶口才不會計息。通常新聞會早一日吹風每人會大約分到多少，你可預定時間提早入數。

2）如果孖展不入錢，在上市日（17/11）沽出，連埋T+2交收日會計了6日息，假設中2手，現金戶口會收了利息：20000*10.25%*7/365=39.3，而孖展戶口=20000*7.75% *6/365=25.4

3）另外你首日沽出會收到Ibond累計利息大約是20000*2%*3/365=3.28

4）即是如你孖展申請，不入錢，上市首日假設以103沽出2手
支出
- 孖展手續費$60
- 沽出佣金（以密密trade收費於上市日103沽計）20600*0.1%=20.6
- 政府使費：約$7
- 結欠利息（以孖展戶口計）25.4

收入
- 沽出利潤：（103-100）*200=$600
- Ibond累計利息：3.28

即是收益是：
600+3.28-60-20.6-7-25.4=490左右

郭董 我唔太肯定自己有冇入到錢落致富ac抽ibond 想問下如果真係冇 依家趕唔趕得切入返現金搞？

現金抽明天扣，今日內入到可以，用sdda即刻轉到

Thank you!

Thanks 郭董.
我尋晚11點幾已用APP申請左抽3手
CS剛剛覆話可以孖展唔入錢, 但會有不良記錄, 會影響下次抽新股

第一次學人買IBOND, 仲要玩孖展

如果是平時抽新股不入錢會影響紀錄，今次Ibond傾了不入都不影響，只計息，不過如有閒錢都入吧，省回利息。

抽蟻啲錢幾點返？

3:30入戶口，如你想用來抽ibond你電話申請吧，今次ibond電話申請都是免手續費

今次好似分2parts
抽中6號 唔中晏就

係呀，今日退的是不中那部份，中了那些要星期五退

唔明wor, ibond孖展入錢既意思係點樣?
我都係新手, 都想了解下
即係我孖展抽3手, 13/11要入番$30000?
有D唔係好明, 如果我有$30000, 又點會要孖展呢?
孖展唔係就係指借錢買咩?@@
當然以慳番息既角度睇就梗係入左錢先好D既.......

I bond $60孖展係到時要入數， 當max 30000， 定係可以唔入數上市首日沽出?

大佬
佢免息孖展免到公佈結果果日咋
之後你個戶口冇錢
當你中2手 你咪差人地20000蚊

平時新股申請的利率都是計到新股分配日，過了呢日銀行的孖展協議便會停，正常新股是俾10%按金及好多時都只是分得好少，所以好多時都有退款。

到13/11知到分了幾多手便入幾錢，由於Ibond是100%而且上市日同分配日差了幾日，呢幾日的錢是要計回戶口結欠利息，如不入便會計息，由於呢家未知是中一手兩手定三手，是以到時中了的金額計。

咁可能有些人錢有其他用途不想壓在ibond, 亦有些人本金不多，可能只有10000但想博有3手分，便會用孖展，最多到時計息上市沽，都是俾二十幾元息。

但電話申請 我戶口都未有錢
如果我app申請左 今晚收到蟻錢 聽日扣數
咁都可以？

電話申請可以申請了之後入錢，app如果是細額都可以先再入，同螞蟻對數都得。

3點截，要攪要快

中資真係fing錢做爛市，辛苦曬你地

其實佢地上市公司做呢d野相對易少少

明呀, 問題係, D人借孖展一向都唔係自己本身有錢吧?
定我搞錯其他人借孖展既做法? 係真係本身會有足夠錢?

我用左電話落
佢話如果截數日蟻錢返唔切就扣我息
好驚啲錢返唔切

我margin 抽ibond, 如果我抽螞蟻ge 錢今日退返，佢聽日會唔會扣左我d cash? 定13號戶口有錢都先會扣

#808郭董解釋左
你平時9成孖 有10%本金係要你俾 公佈ipo果陣通常夠俾 因為正常唔會中好多
除非你抽d冷血垃圾ipo又爆哂孖展抽完中到成褲都係啦

冷門**

有時是唔得閒入錢，等中了有時間便入，冇時間就計息算，也是小數

他嚇你吧，今晚退回抽不中的錢，最多咪扣起你一兩手錢

孖展等13/11才扣，你可以提走錢到13/11才入回

如果我現金放曬落螞蟻 仲有冇得抽ibond

有關孖展利息會今日退款時直接以2.5%計，不用先收後回，現金申請如有收手續費則預星期一退

有，你打電話現金申ibond,不用手續費，螞蟻錢今晚退，會對到數。

app唔可以嗎？

你試試，現金抽細額會俾你申先，唔得先打電話，3點前

如果我想入5手 我過住3手嘅錢先 咁樣得唔得？

人地中資有大水喉大把錢同你玩搶市佔
你奶既咪轉過去囉
唔撚洗做生意咩

正確，你係一個用家
投資前既所有風險你都要理解
你理解完先㩒制抽
無人迫你去抽
而家人地都同你承擔一半仲想點？

唔得
咁一係先入錢，一係電話做先

唔該郭總

大家都是傾下計吧，不嬲如不是涉及投資意見或太機密的我都會同大家分享。

同意客戶關係是好重要，今次螞蟻事件其實我地已一早找我地做孖展的銀行問可否減些，他們只是免他們的直接客戶但機構客不肯減息或減收費，咁我地都體諒佢地都有資金同行政成本的。

之後我地內部討論都覺得客戶都好無辜，所以都同意應顧及客戶關係做些心意，但由於實在有銀行利息成本同手續費，計過如果要全數補貼都不是小數目，共識是可以不賺錢當白做，但要蝕住補貼有點那個，今次客戶同公司都冇錯，抽新股孖展是有風險的，決定一人一步退回部分利息，我見呢個都是很多券商的做法，當然見到有些資金多的券商不介意補貼，我地小本經營傾過都是做回我地一貫作風，公公道道的收回成本，我地定位都是以合理價錢提供優質服務，不是不計成本搶市場，大家的定位同理念有不同。

如果要用那舊錢來全數補貼少數的孖展客，不如把那舊資源去做好服務讓所有客戶得益更好。

岩岩先醒起認購左IBOND但未入錢落去
即刻入左錢落去
趕唔趕得切

趕到

THX郭董咁冇問題了

我問下姐啱啱見到戶口退返錢
但唔係全數 差多一手錢先係全數係咪代表我中左一手？
但依家咁樣嘅情況係咪restart the game?
學生新手想知清楚 thankyou

係 今次應該人人(or絕大多數)有份
當發左場夢
孖展左咪輸息

見到是人人有份，B頭有9-10手，抽不中的部分會今日退款，餘額會星期五退。

你差一手錢即是你本來是中了一手

依家要等螞蟻重組再安排上市，市場估計要半年

其實如果今次是A股停H股上會仲大鑊，可能即刻穿底，因為估值已不同了。

當年領匯同百威上市延遲，都係全世界照收息，係今次人數咁多才會有特別處理。

有客戶表示忘記了今日截現金抽ibond, 呢家特別暗地開回網上申請俾大家，由現在至明日上午8:30前仍可現金申請，不收手續費，但舊已入的不可取消更改, 把握最後補飛機會。

用現金抽螞蟻係咪依2日會退番錢？啱啱仲未見到有錢退入嚟

你應該收到唔中果part錢架wor
除非你一手黨

我係一手黨

咁6號晏就啦

都on99 退錢都要斬件咁退

因為致富冇人哋幾間咁有錢 好似牛牛咁蝕住退比你，佢當做廣告宣揚下
你見牛牛迎新送股騰訊都幾舊水
利申：致富fans

郭總你好致富請人嗰度話要economics/finance or related disciplines 我BBA畢業你估得唔得

BBA通常有讀過Econ Fina 111之類，已夠取牌，最緊要是有心入行，對投資有興趣

我上星期考左hksi paper1啦 會博一博希望識到郭總真人

加油，有需要可找我，我介紹下個post做乜，等你了解多些才來In.

好啊郭總我對investment service executive最有興趣 第二就係customer care executive 我今年fresh grad機會會唔會好細

我想問
我買咗200股美股
但個價位淨係部分成交咗100股
咁淨底個100股我改價錢會唔會再另收一次手續費

也不會，我地都有請不少fresh grad. 如果因為投資知識不足入不到investment services,可以先做CS一年後轉去investment services. 之前都有些同事係咁

不會，跟order no計，不過如你取消再落便計兩單

連賺兩手幾多都幫人計埋
點夠你玩

好details , 好清楚

60蚊唔係今日扣？

郭董你好
如果我用美股戶口的購物力去買股票，係咪一直可以hold 落去唔沽貨，剩俾住孖展息先？ 因我從來未用過

郭董今次螞蟻單野想講講致富有d咩問題

1. 孖展額比起其他卷商/銀行少好多
2. 孖展息比其他卷商/銀行貴
3. 明白貴公司都有利息/行政成本，但比起其他大細卷商，基本上免哂息/手續費我計左計淨卷商我知既有7間都全免退全數，咁樣一比相對顯得致富好小家，致富即使唔退錢都好，可以做下買賣股票免佣咁。
唔係想指責d咩，但我相信今次螞蟻孖展呢單野致富會流失唔少客，唔退都好，致少可以係公關上放軟姿態，唔好淨係話跟規矩有相關成本，
依家咁多間新舊卷商競爭，成個市埸規則已經變哂，
事實上今次其他卷商都免哂真係贏哂股民既民心，都支持左政富好耐，搞到今次自己都有少少動搖

孖展額要真 搞好佢，次次較鬧鐘上黎連登睇你消息去孖展真係唔店

可以俾息hold貨，但當利息越來越多，或者股價下跌，可能會call margin要你入錢或沽部分貨。

多謝意見，亦希望體諒
1）已同銀行傾好，個孖展額已經加大了，只能說逐步提升
2）銀行是借貸來源，點都不會比銀行平，以我比較其他券商來說是中游，其實呢個都關乎額的問題（1），當額做大到一定數，銀行的借貸成本自然會平些，應該之後會再貼些其他行
3）實在抱歉，吸收經驗，下次會改善，其實之後免佣或減息都是個方法，我同公司傾下。

Hi 致富app 個監察表係咪有bug 開左幾次 轉埋server 都係白畫面

無野了 睇到了

抽左螞蟻個d 錢點樣回返？ 邊度check 得到？

昨日已回大部份，在statement及資金提存都會見到

尾數上市公司明天回俾我地，我地亦會明天回到客戶口

請問抽10手點解會回得9手嘅？
利申：冇孖展

見到你個notice話聽日回了
當我冇問過
Thx

你中左一手囉

我唔止抽一手
但淨係退得一手錢

oh sorry 而家望到remark

明白，謝謝你

之前月供咗d 港股 碎股黎
想賣啦今日
用top trader 網頁版 掛低40 格都沽唔到

想問係咩問題

買左一手6688，仲未退款
係咪因爲中左？

睇左日結單未?

因為碎股是非自動對盤（即是一盤客戶是見不到的交易頁面），要有券商特登入那隻股的碎股見到有人掛出，而個價他覺得好才會買。由於太少人去逐隻股票碎股去看，有些不活躍股票根本冇人看，你掛到低100格都冇人看到，自然冇人買。

你想沽的碎股正常低6-10格都會成到，可以在掛前打去交易熱線25009118叫同事問碎股商收乜價才掛出。

是，今次差不多人人有份，中了的要明天才退

係咪網頁版top trader都冇問題

現金抽今日扣錢，即是你要入回負數，否則會開始計息。點解唔用3手100%孖展？

是，你確定時會問多你一次是否碎股單避免你攪錯

過了5點截數時間，要計一日息了，你入多少少吧，第日沽貨時提埋

收到郭董現金戶口幾%息？

10.25%，
你欠24000，即是24000*10.25%/365=6.7

大家遲下可以入定30000蚊落去, 估唔到冇咩人抽

蝕晒，應該抽4-5手都中。

事旦啦
你地都係用過往表現去set既姐

冇諗過咁少人抽

政府今年推出的iBond有2厘「包底」，但認購人數未及以往。政府發言人指出，今批iBond初步收到約46萬人申請，總認購金額約389.3億元，以發行額100億元計算，超購2.9倍，較對上一次iBond發行（2016年）相應金額高73%。

由於總認購金額高於150億元，今批iBond最終發行額將由100億元提高至上限150億元，按循環派發方式分配下，每人料可獲分3至4手

可能因為去晒抽螞蟻

想問我見沽出股票要收收續費
咁提款戶口啲錢要唔要收？

交易會收佣金，提款冇收費，除非你要匯去外地

唔該晒 提款係咪要跟T+2？

是，星期一沽，可以在星期三下午一時前發出提款指示，如你用的是匯豐恒生中銀創興，會即日收市後到數可即用，其他銀行用支票，要遲一日下午三時才用到

你12點前禁制, 晏就4-5點你銀行戶口會見到條數(支票), 但係要第2日先拎到出黎

我用其他行佢直頭FPS過返俾我

感激

快到咁

你銀行不是用那四間？我地9成客都用匯豐等四間，所以通常都即日提到。

以我所知金用FPS轉是有限額，好似20萬以上好似唔得。

我用恆生, 9成用果4間
最近開埋MOX, 之前問過你話唔support vb住

恒生即日到數用到，應不是用支票。

我再問下點可以攪到用VB, 如用到你會否轉用？不過好似VB不支援SDDA.

我試新野心態去開VB姐, 唔洗搞住啦
VB響香港一年都冇, 睇多排先算
thanks

想問下如果美股戶口入左美元，有無利息派？

Q49: 月供淨左現金利息如何?
A:暫時美金結餘利息0.001%，10000港元等值才起計

投資組合入面加左盈虧數字幾好

謝謝郭董

郭董，我幾年前係分行開戶
想轉用港股密密trade計劃
除左推介新客戶之外，仲有冇方法轉plan?
我毒L黎，無朋友，推介唔到人開戶
咁變相迫走班忠心舊客轉會

郭董你好，係咪美股無得用呢個方法set ga?

條件盤！你交易右上角有得轉做條件盤！

Q73: 點解熱門新股要收$50手續費（現金認購），反而銀行好多而家一毫子都唔收

A: 免手續費現金認購不是計是否熱門，是計時段，現金申請是由招股到公開申請截止前一交易日下午五點前時免手續費的，因為此時段內的申請我地是行機一次過做，事實CCASS都對我地有收費，只是我地補貼下了。

另外有延長申請時則時截止前一交易日下午5時至公開申請截止日上午十時。

由於處理需時，坊間大部份券商同銀行都會在公開截止前一日停收飛，所以你說的case可否你對對你銀行是否都是截前一日，如是則大家都同是免費了。

我哋出的延長時段（$50手續費）都是方便有些真係趕不切的客戶申請最後一刻申請，我哋由於要人手逐條處理加上不想太多客趕到最後一刻申請，等陣太多攪唔晒好大鑊，所以先會有個收費，我地都建議客戶早一日免費現金申請的。

你靜靜地搵我，我看看你戶口幫你看看點攪

你發個電郵俾我啦
thomas@chiefgroup.com.hk

美股set條件盤好似有些價格限制，我都不太記得，要試試再覆你。

不過你呢個case根本不用條件盤，美股沒有價格限制，你呢個case直接set 76.2，再選有效期

詳細點用功能，頭post有教學

今日月供啲錢仲未扣是否正常

正常，同事9點過後會攪，如你見10:30都未扣便可能設定有問題，可打來問

感謝回覆

點解我用孖展抽，都琴日起計息
唔係$60全包 免息？

你地個cs 9:00打到10:00都無人聽
其實幾點開工

郭董
我尋晚係環球主帳戶沽左貨
係唔係都要T+2先轉到錢去環球密密trade？

我又有問題了
尋晚美股我放了一隻股就將啲錢過咗去美股子戶口
但今朝就見到主戶口可用結餘負緊幾千蚊美金
我係咪唔洗理過幾日條數就會岩返
定我要再入錢補左條數先

請問存入實體股票點做，有冇收費？謝謝

郭董想知點解每次月供都係嗰日既高位好多次都係

大戶睇住黎食

想問螞蟻D錢退左會唔會有APP PUSH通知?
我都仲係未收到退款

碎股唔mark高啲點買

致富唔係mark哂佢既客月供乜股再group埋買之後再分既咩

懶得滯諗住今日退螞蟻就無另外入錢月供

未中個d好似退左
中左個d今日退？

想問下抽左螞蟻D 錢係咪分左4號同6號
兩批退番入戶口?
抽左10手螞蟻用左四萬, 但係退錢退得3萬6.....

你看看statement 是否扣了30000？如是可應入錯了現金抽，你是網上定電話申請？如有你戶口才check到，你方便打去CS嗎？

應該係佢買既時機唔好

9:00， 呢兩日好多人打去問螞蟻，你呢家打去應ok, 或者你用在線客服叫佢打俾你

d人有冇咁恐慌
明明有哂通告又盛, 雖然呢單野真係估佢唔到

是，因為T+2交收，你可以打去credit 25009137問下同事可否俾credit在密密trade用住先

正常應轉不到，你方便打去cs俾戶口我地看看點處理

攞去總行或荃灣、旺角、灣仔等分行，每張政府會收$5

我地都是每個月供日上午10:30-11:30左右買，那時是高是低我地控制不到，可考慮下月供月尾那次

或者你去月供post問下，佢地會答你這是月供劇本

[月供股票] 2020年Q4 問定唔問 睇完#1先好問

中了那些今日退

group埋一齊市場買再分，碎股都是用市價買，不會再mark高。

今日結單有

是，上市公司分兩日退

冇得睇時機，是大約那時間做，所以有些高有些低。

如果同事識看時機，應該走了自己炒了

好多人不看的

依家未到2021, 係咪間間分行都得？

原來sdda咁簡單

岩岩一加匯豐戶口 已經即時申請到

過數仲即有

應該係入錯現金抽 係咪無得改？🙏🏻
可唔可以由佢計息到17/11算

螞蟻中既部分係咪未退
可以未收到退款

仲未收到今日個筆退款

螞蟻唔係今日退？

apps寫今日退, 但未收到 好彩只係中左一手

重未收到退錢

都唔係，2021前是呢幾間

冇得改了，你打回CS 25009199說明便可，或者等有人追你時說。

上市公司今日才退俾我地，今晚statement會見到

辛苦晒

要向郭董(and other CS front line) 致敬，serve香港人冇番咁上下EQ都做唔掂。

明明距離"今日"完結仲有6個鐘，上面D"追數"comment 多到
咁急拎D錢去投胎咩

on9在快極都晏就先入到數, 聽日weekend, 你提款都要星期一先到你銀行戶口

要買美股夜期啊

唔該郭總
咁我由佢計息算

你好，想問月供嘅美股會落主帳户/SIPC子帳戶？

可以在這頁看到主帳戶及子帳戶的分別，月供股票只在主帳戶提供

想問問提款個度
係咪就咁填銀碼禁確定就得
第一次提款唔係好識

可能每個VB做法唔同，值得睇一睇
我用Citi「轉數入Citi」功能可以接入Mox Bank、直接由Mox抽錢去Citi，而我喺Mox同Citi個app都分別睇得返Citi-Mox之間個DDA，可以直接喺兩個app修改/刪除

想問下致富個app有冇得睇10檔盤口買賣盤股量同證券行排位

是，但留意沽貨錢要過了T+2才提到，下午一時截數，如果你是用匯豐恒生中銀創興會轉數俾你，即是收市左右在銀行見到可提走，如果其他銀行則入支票，要遲一日下午才可提現金。

另外提提你下次post相不要出戶口號

有，不過由於交易所即時串流報價有收費。

詳細可看入面，如果即月網上佣金有1388會有回贈

你是幾時下單？那隻股票那個價？有冇個order no我看看

如果你是今日下單，則星期一美股時段才出市場

其實有冇手機app入面既實測片/圖 因為我都睇過你地個條串流報價link 但全部都係網上報價機個d sample Thanks

我叫同事加回app的圖入website

Thanks btw如果可以將你呢2張圖個介面combine埋一齊轉做上下swipe而唔係左右flip 會方便睇好多 同埋第一張圖買賣盤個到顯示番10檔各自個價位

好呀，我同IT同事傾下。

我地市前時段是正式開市前3小時（夏令），前四小時（冬令），即是都是香港時間6:30開始。我見你在18:05下單，所以未送出市場。

唔係5點開始？
我見個市場已經交易緊
個盤前報價都有跳

問答話部分股票/ETF會退稅
請問即係邊幾隻？有冇list？
TLT退唔退？

市場是夏令四時，冬令5時，但由於有幾間美國券商要夾，暫時只能6:30開始，IT遲啲會攪到cover 晒，要些時間。

借人地張圖，我地之前對過都是差不多rate,個list每年都不同，亦不只這些，同上家券商傾過他的不會提供。

TLT 之前幾年都有，不過rate會變

不好意思，借個位搭單問。
我裝左Planto 整理唔同戶口資產，我想加埋致富的戶口，但我試了幾次都話致富會發個OTP來，不過我一直都無收到。

請問可以怎處理？

唔好意思，我地不贊成客戶提供密碼予非致富授權的第三方系統，這是極大風險的行為，如因第三方系統出現漏動及被駭客偷取密碼，我地是沒辦法協助的，所以恕我不會回覆如何處理。

請你都自己考慮下，我地系統基本上登入後已可發出交易指示等多項重要功能，是否值得一時之便而俾密碼第三方你自行決定吧。

我記得之前有個客問我我都解說了風險，他同我說是他女朋友迫他把所有戶口加入她的第三方系統以便她監控，所以佢先無奈要用。

最後果段cls到

監控

都唔明d人做咩會咁on居俾哂戶口密碼人貪一時方便
佢用黎做咩你咩都唔知，一個洩漏你所有登記左戶口都會出哂事

請問開子帳戶，手機app申請完需唔需要再聽電話確認嗰啲？定係申請完就得乜都唔洗搞？因平時返工未必聽到電話確認

子帳戶不要確認，之後過兩日你登入時會見到子帳戶選項，你轉錢過去便交易到

Hello郭董，想問一問用致富可唔可以買到ADR？如果可以嘅話請問會唔會有額外嘅收費，又或者同一般嘅收費唔同？

可以買到，交易收費一樣，但留意持有ADR，美國托管商會不定期有ADR fee收取。

郭董 爆post 啦

你唔提我都冇為意，謝

致富月供股票（10）

推爆呢到